ХХХ ПЕРЕДАЧА О ГЕЛИАРАХ

00:00:02 Андрей: В сегодняшней программе мы затронем такие вопросы. Что такое в действительности духовное освобождение для человека и как его достичь? Что такое система животного разума? Кто противостоит системе животного разума? Кто такие гелиары? Какие у них цели и задачи? И как стать гелиаром? Что такое выбор? И в чём истинный смысл жизни человека? Итак, начнём!

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:00:43

ВОИН СВЕТА ГЕЛИАР

ВНЕШНЕ ОНИ – ПРОСТЫЕ, ОБЫКНОВЕННЫЕ ЛЮДИ

ВНУТРЕННЕ – СИЛЬНЫЕ ДУХОМ ВОИНЫ

ГЕЛИАР – ЭТО ВОИН СОЛНЦА , ВОИН СВЕТА

ГЕЛИАРЫ СТОЯТ ЗА СПИНАМИ ЛЮДЕЙ,

МУЖЕСТВЕННО ЗАЩИЩАЯ ИХ ОТ НЕВИДИМОГО ЗЛА

ОНИ СРАЖАЮТСЯ ЗА СВЕТ ПРОТИВ ТЬМЫ

И СЛУЖАТ ТОЛЬКО БОГУ, ЗАЩИЩАЯ ТЕХ, КТО ДАЖЕ НЕ ЗНАЕТ О НИХ

СИЛА ГЕЛИАРОВ КОЛОССАЛЬНАЯ

И СИЛЬНЫ ОНИ НЕ ТЕЛОМ, А ДУХОМ

ГЕЛИАРЫ НЕ РАЗ СПАСАЛИ ЖИЗНЬ ВСЕМУ ЧЕЛОВЕЧЕСТВУ

ЭТО ИСТИННОЕ СЛУЖЕНИЕ БОГУ

НЕ НА СЛОВАХ, А НА ДЕЛЕ

НО ГЕЛИАРЫ НЕ ВЛИЯЮТ НА ТВОЙ ВЫБОР

ИБО СВОЙ ВЫБОР ТЫ ДЕЛАЕШЬ САМ

НА ЧТО ТЫ ГОТОВ ПОЙТИ РАДИ ДУХОВНОГО МИРА?

ЧТО ТЫ ГОТОВ СДЕЛАТЬ, ЧТОБЫ ЗАЩИТИТЬ СВОИХ ДЕТЕЙ И РОДИТЕЛЕЙ?

ГОТОВ ЛИ ТЫ СБРОСИТЬ ОКОВЫ ИЛЛЮЗИЙ

И ПРЯМО СЕЙЧАС ВСТАТЬ В РЯДЫ

ВОИНОВ СВЕТА

АРМАГЕДДОН ДАВНО ИДЁТ

И ТЬМА УЖЕ ДОСТИГЛА АПОГЕЯ

НО МНОГИЕ ЛЮДИ НЕ ПОНИМАЮ, ЧТО СЛУЖАТ ДЬЯВОЛУ

ОБЛАДАЯ ЗНАНИЯМИ, ТЫ МОЖЕШЬ СДЕЛАТЬ ОСОЗНАННЫЙ ВЫБОР

КОМУ СЛУЖИШЬ ТЫ?

«Вся ответственность за выбор в своей жизни лежит на самом человеке»

(Анастасия Новых «Эзоосмос»)

00:05:30 Андрей: Здравствуйте, с вами ведущий программы «Вдвоём наедине» Андрей. И сегодня у нас в студии наши гости. Это Володя.

00:05:40 Володя: Здравствуйте.

00:05:41 Андрей: Отец Сергей.

00:05:42 о. Сергий: Добрый день.

00:05:44 Андрей: Анна.

00:05:45 Анна: Здравствуйте.

00:05:47 Андрей: И гость, который по некоторым причинам решил остаться за кадром.

00:05:53 Гость за кадром(И. М): Мир вам.

00:05:55 Андрей: После выпуска программы №27 мы получили много отзывов от наших зрителей с просьбой расширить тему о Гелиарстве. И мы с удовольствием выполняем просьбу наших телезрителей, потому что эта тема действительно на сегодняшний день очень живая и требует более широкого освещения для понимания. Прочитал в книгах Анастасии Новых (и, собственно говоря, это был один из тех моментов, который меня побудил продолжать изучать этот вопрос, интересоваться духовными практиками) тот момент, в котором говорилось о Гелиарах, о их подвиге, о том, что это воины, которые стоят на стороне света и которые оберегают человечество.

00:06:47 Гость за кадром (И. М): Хотелось бы немножко поговорить о том, что является предтечей этого Гелиарства. Что такое «духовное освобождение»? Зачем оно нужно? И в чём смысл его как таковой? Да и вообще, чтобы люди хоть немножко поняли, для чего они в этом мире. Какова их цель и задача основная? Ведь многие находятся в поиске самих себя и не понимают. Чувствуют, что не просто так они в этом мире, не для того, чтобы банально размножиться, построить дом и украсть чуть-чуть денег у государства, а для чего-то больше. Для чего человек на самом деле находится в этом мире?

00:07:26 Анна: Сегодня хотелось бы затронуть такой вопрос: «В чём состоит главная цель существования человека, то есть в целом, какова главная задача существования такого субъекта-объекта, как человеческое существо в этом мире». Вот когда-то этот вопрос очень интересовал меня, ещё, наверное, с детского возраста, чем и можно объяснить поиск внутреннего ответа на этот вопрос. И после прочтения книг Анастасии Новых пришло такое понимание, которым я бы хотела поделиться сейчас с вами. Понимание вот такого рода — именно масштабности и сравнения, чем человек является в целом в мире. Особенно, кстати говоря, в книге «Эзоосмос» очень интересно эта тема освещена, тема масштабности. То есть масштабности Вселенной и соотношение человеческого существа к масштабам Вселенной. И у меня такой вопрос возник. Если во Вселенной существуют газовые скопления, звёзды, которые живут миллиарды лет, а человеческое существо, которое, казалось мне тогда, мы же умные, творческие, мы столько всего можем сделать, и мы существуем несколько десятков лет. То есть почему газовое скопление существует миллионы лет, а мы несколько десятков лет? Почему так несправедливо сделано? Мы же должны бы больше жить! А потом понимание такое пришло, что возможно так происходит, потому что цель нашего существования лежит не в материальной плоскости. То есть, возможно, как раз наша задача здесь не ограничивается тем материальным миром, частью которого является наше тело. Потому что зачастую, когда поднимаешь даже с друзьями вопрос о том, зачем мы здесь, для чего мы здесь, очень часто звучит такой ответ, как “совершенствование мира”, “создание каких-то там на Земле улучшений”. Если посмотреть правде в глаза, то последние сто лет мы только разрушаем всё, что есть на планете. То есть мы только делаем хуже. Условно говоря, природа в нас не нуждается. Она самодостаточна, и Земля самодостаточна. Вот просто тогда вопрос возник внутренний — А что же во мне нуждается, то есть во мне, как в человеке? Материя во мне, по-моему, тоже не нуждается, имеется в виду как в человеческом существе. То есть для чего же я здесь? И вот как раз тут очень ёмко и чётко ответы даны в книгах Анастасии Новых, и они помогают увидеть эти ответы прежде всего в себе. И понимание такое, очень такое серьёзное понимание пришло, что то, для чего я здесь, оно лежит не в пределах материального мира. То есть и этого понимания уже было достаточно для того, чтобы продолжать дальнейший поиск, скажем так, совершенно в другом векторе. То есть в векторе исследования себя как не тело, поскольку ведь я не могу являться тем, что я наблюдаю. То есть то, что во мне называет себя «я», оно не может являться ничем из того, что оно наблюдает: ни мыслями, ни чувствами, ни эмоциями, ни телом, ничем другим. И вот это желание понять, чем же являюсь «я» и для чего же это я здесь создана, оно и подтолкнуло к поиску и, в частности, к поиску с помощью духовных практик. Потому что в какой-то момент понимаешь, что сколько бы книг ты ни читал, сколько бы ты этого ни делал, но внутреннее знание приходит только с помощью непосредственного опыта, опыта, который приходит именно во время медитации, то есть во время духовных практик, цель которых не просто… Тоже такой вот интересный момент, как бы ощущение – вот сделать медитацию, мы говорим, но по сути ведь моя цель не сделать медитацию, моя цель это проникнуть в то незримое естество, которое является источником меня и источником всего мира. Получается, я даже заметила такой момент, что когда я говорю, что я сейчас пойду сделаю медитацию, уже здесь какая-то есть подмена цели, потому что медитация — это только инструмент. А я сейчас пойду лучше погружусь в какую-то реальность настоящую и лучше пойду почувствую суть. Какое-то такое понимание пришло, что это даже можно сравнить, например, если хочешь кушать, ты говоришь, я хочу кушать – пойду на кухню. Как будто цель — это пойти на кухню. Но цель ведь не просто пойти на кухню, а вообще приготовить еды, непосредственно сесть, начать есть. То же самое с медитацией. Задача не медитацию сделать, а именно с помощью медитации прочувствовать то, что лежит за пределами материального мира, что лежит за пределами познания мозгом. Дать возможность себе расширить свои собственные рамки восприятия. Сейчас, имея опыт духовных практик, медитации, я понимаю, насколько ограничен на самом деле человеческий мозг. Насколько неполноценное восприятие идёт мира и себя, когда ты воспринимаешь себя только мозгом. И когда любая достоверность, когда ты доверяешь только мозгу, не зря же есть такая пословица, что если хочешь найти самого большого лжеца в мире, то посмотри на свой мозг. И действительно это становится понятным, потому что в духовных практиках обретаешь знания, которые мозгу уже сложно воспринять, начинаешь ощущать этот процесс, что это всё идёт через ассоциации, через метафоры, посредничество — то есть мозг как посредник.

00:12:47 Андрей: Знаешь, как говорят, что «мозг хороший подчинённый, но плохой хозяин».

00:12:52 Анна: Да-да-да, точно, действительно. Потому что хозяин мозга — это я, то есть я как Личность, как существо, которое имеет намного больше возможностей, чем мозг. В этом, наверное, и заключается главная подмена, что ассоциируя себя с материальным, ты ограничиваешь свои возможности как Личности, потому что материя сама по себе ограничена. Но отождествляя себя с тем, что больше, чем материя, ты понимаешь, что и ты способен на большее, что твои возможности на самом деле намного шире и больше. И твоя перспектива развития потенциальная лежит вне рамок материального мира, то есть она не ограничена им. То есть, условно говоря, люди говорят, и раньше когда я говорила о перспективе своего развития, то обычно человек что представляет — это карьерный рост, семья, ещё что-то. Но, как правило, в таких мечтах он не доходит, что любая перспектива развития заканчивается крышкой гроба. То есть это самое интересное, что когда люди говорят о своём развитии, они никогда не доводят до непосредственно конечной точки, которая у всех одинакова. И это понимание тоже на самом деле даёт глубокое осознание этой глобальной подмены. Любое развитие в материальном мире, то есть любая перспектива, она на самом деле не перспектива, она сводится к одной точке. А если мы говорим о развитии Личности в духовном мире, то это даже скорее не перспектива, а это как расширение. То есть, условно говоря, оно не сводится в одну точку, а это расширение на бесконечность, то есть на вечность. И что самое интересное, то есть можно об этом говорить, теоретизировать, читать в книжках, но самое интересное, когда ты это реально понимаешь. То есть, когда ты, делая медитации, духовные практики (даже убрать эти слова), когда ты, погружаясь в то реальное естество, которое является первичным, ты ощущаешь его вечность, и ты ощущаешь свою потенциальную вечность, и свою, подразумевая себя как нечто нематериальное, то есть как некую субстанцию, сущность, которая имеет в себе заложенный потенциал к развитию вечному, то есть к жизни вечной. Тут, конечно, уже не хватает языка, чтобы это описать, но суть в том, что это реально ощущаешь. И это ощущение даёт понимание мимолетности, конечности и пустоты всего материального. И самое интересное в этом ещё то, что…

00:15:39 Гость за кадром (И. М): Смысл не в использовании инструмента, а смысл в опыте, приобретённом с помощью этого инструмента, который позволяет тебе в течение всего дня оставаться и чувствовать то, что ты приобретаешь там. То есть ты начинаешь Жить здесь.

00:15:53 Анна: Имея опыт духовных практик, также приходит понимание, что они не являются самоцелью, что это действительно инструмент, который помогает тебе накопить опыт пребывания в другом пространстве, на другой стороне. И опыт этого пребывания переносится на твою ежедневную жизнь. То есть это уже не превращается в то, что я сделал медитацию и что-то там испытал, а потом опять погрузился в рутину. А наоборот, вот этот опыт, накопленный в медитации, он переносится на каждое мгновение жизни в каждом дне. Получается, что ты его проносишь. Ты не просто его проносишь, а ты живёшь. По-другому не может быть. Единственное состояние твоей жизни — это когда ты живёшь реальностью и пониманием своей причастности к этой реальности, и пониманием того изначального замысла, смысл которого был в том, чтобы ты сознательно, как сознательное существо, пришёл к этому самостоятельно, сделал выбор и преобразился. Ведь преображение, по сути, является главной целью существования Личности. И, кроме этого, ещё такое понимание приходит. Часто, говоря о медитациях, курируют понятие «Духовный Мир». В основном люди, когда говорят про «Духовный Мир», они ограничивают это понятие. Но тут приходит понимание, что то, о чём мы говорим, то есть опыт соприкосновения с тем миром — это некая первичная реальность. То есть некое первичное естество, которое не имеет качеств и характеристик. Наверное, единственная его характеристика — это вечность и Любовь, потому что другими ассоциациями нашего мозга не скажешь, не охарактеризуешь его. И как бы его ни называли в разных культурах и Дао, состояние «Нирвана» или «Нирвикальпа Самадхи», это же не имеет значения, потому что это не просто Духовный Мир, это мир изначальный. И непосредственно понимание, что он является твоим источником. И что не только твоим источником, что этот мир, это пространство является источником всего. Источником всего, что мы видим, чувствуем, существуем вообще, источником всей материальной жизни. Кстати, вот действительно, это понимание приходит на чувственном уровне, но как ни странно, мозг тоже его вполне может воспринять. И это доказывает тот факт, что сейчас даже наука приходит к определённым проявлениям Духовного мира, которые она не может объяснить. И, естественно, она не называет его Духовный мир. То есть, понятное дело, что там идут какие-то свои научные термины. Но просто понятие того, что указания на существование некоего первичного пространства, которое является источником и целью всего, они были издревле во всех культурах, во всех учениях. То есть, какую религию не взять, именно не религию, а учение, на котором строилась религия, причём в его желательно Изначальной форме, что, конечно, сложно сегодня, но тем не менее, мы всегда придём к тому, что всегда давали Знания о том, что есть нечто первоначальное, нечто то, что имеет вечную природу, и то, что является источником всего материального, и что непосредственно источником и целью, то есть полноценного самого в себе.

00:19:17 Гость за кадром (И. М) Что даёт понимание? Понимание даёт вот этот опыт как раз дуальности, первичной дуальности: есть материальный мир и есть Мир Духовный. Материальный со всем его длительностью существования, он конечен. Всё в нём сводится к одному. Всё пустое, всё иллюзия, потому что временное. Духовный мир, он вечен, изначально вечен. И всё, что в нём, оно не может умереть. Оно бесконечное. И это ты чувствуешь, понимаешь.

00:19:47 Андрей: У тебя очень интересные наблюдения. Знаешь, я тоже в своей жизни с ними же столкнулся. Проживая свою жизнь, по сути, заметил одну поразительную вещь, что при всей мнимой оригинальности моей жизни, каких-то приключений, событий, поездок, я понял, что я живу шаблонно. То есть ничего оригинального во мне нет. И в моих действиях ничего оригинального нет. Но хотелось во внешнем постоянно найти что-то такое, что заставляет…

00:20:27 Анна: Стоящее.

00:20:28 Андрей: Стоящее, да. И в эти моменты как раз проскакивала такая, тогда для меня ещё непонятная вещь, как будто бы мир казался ненастоящим в какие-то моменты. То есть чувствовалась буквально его иллюзорность. Невозможно было её как-то эту иллюзорность воспринять, понять или пощупать. Ну вот какие-то такие моменты, которые заставляли искать, искать, искать, искать. И тоже, прочитав книги Анастасии Новых, я понял, что искать это всё, вот эту вот Вечность, нужно в себе. Вот всё сокрыто в себе. Слушая притчи восточные, там тоже мудрецы говорят о том, что истинное путешествие и настоящее путешествие — это путешествие внутрь самого себя, к своей Душе. То есть познание своей Души — вот это и есть самое прекрасное путешествие в жизни, которое может быть. И это путешествие как раз наполнено радостью, любовью, вечностью. И вот, соприкасаясь с Духовным миром, ты действительно чувствуешь вечность. Ты понимаешь, что оно настоящее, ты понимаешь, что оно живое, оно разнообразное, оно не имеет конца, оно не повторяется. Оно не так, как в материальном мире, как говорят, день сурка. Встаёшь на работу, домой, на работу, домой, поехал куда-то ещё. А это что-то такое бескрайнее. Правильно ты заметила. Действительно, этот Духовный мир является истинным источником Жизни в полном понимании этого слова. И жизни материального мира, и жизни Духовного мира, и жизни меня как Личности. То есть я родился и живу благодаря тому миру. И формирование меня как Личности происходит по законам взаимодействия двух миров: материального и духовного, но духовный он первичен, и он наполняет все.

00:22:29 Гость за кадром (И. М): Но здесь есть большая разница. Материальный мир, он пытается всегда доминировать над человеком и управлять им. Отсюда и рождаются шаблоны, отсюда многие люди, практически каждый человек, хоть раз в жизни, но сталкивается с чувством иллюзорности этого материального мира. Практически каждый человек сталкивается время от времени с тем, что есть нечто большее, бесконечное, то, что называют люди Духовным миром или миром Бога, но не всякий может это воспринять. Ибо власть материального мира, она достаточно сильная, она доминирует. И человек отгоняет эти мысли и уходит в шаблоны, навязанные ему. И начинает жить, как все. Вот самая большая проблема — как все. Всего лишь театр, а не настоящая жизнь.

00:23:18 о. Сергий: Печально наблюдать за шаблонами людей, называющих себя верующими. Смотришь и задаешь вопрос, а для чего вы приходите в храм? Многие отвечают:«Помолиться, пообщаться с Господом». Даже не представляют о том, для чего они сюда пришли. В первую очередь, они приходят для того, чтобы получить свободу – свободу, которую изначально Господь дал человеку от создания его. То есть люди не задумываются о том, откуда они сюда пришли, куда они уйдут потом. Пройдет эта короткая жизнь, пройдет этот короткий земной опыт, что дальше? И вот люди не думают о том, что в первую очередь они должны освободиться именно от пут вот этих вот своих животных стремлений, своих животных взглядов. То есть люди не думают о своем духовном освобождении. Почему-то принято считать, что духовность — это есть чтение молитв. Но духовность — это очень огромный мир. Он не ограничен вообще, нет границы в духовном развитии. То есть и молитва, как и медитация, это является всего лишь навсего инструментом, ступенью, я бы так сказал, достижения каких-то целей, стремление получить свою духовную свободу. Ведь человек, придя в храм, помолился, выполнил какие-то определенные ритуалы, которые не имеют абсолютно никакого отношения к своему духовному развитию, выходя из храма, ведь он ничего не уносит. Он каким пришел, таким и уходит. На сегодняшний день получается, что утрачен смысл слов Иисуса Христа. Что род сей изгоняется постом и молитвой. Что бы это значило? Ведь пост это не является какое-то ритуальное действие, которое исключает какие-то продукты питания. Пост это духовный в первую очередь. То есть пост это борьба с животным разумом.

00:25:23 Гость за кадром (И. М): Правильно. Человек постится в духе.

00:25:25 о. Сергий: В духе совершается пост.

00:25:27 Гость за кадром (И. М): А постится от чего он? Он постится от мира материального. Правильно же?

00:25:30 о. Сергий: Правильно.

00:25:31 Гость за кадром (И. М): Вот это и есть истинный смысл поста. А жертвоприношение чего идёт? Испокон веков, если мы углубимся в прошлое, мы видим то, что предки людей пытались им передать на наскальных рисунках. Чего человек лишал себя? Какую жертву он давал? Жертву животного перед Богом. Нет более благостной жертвы, чем жертва собственного животного начала. Таким образом человек освобождал Духовное начало, и его Дух приобретал силу, и он приобретал познание. А что происходит сейчас? Пожертвовать копейку, купить свечку, для чего Богу то, что его. Как ты можешь пожертвовать это? Никак. Вне зависимости от того, что ты сделаешь, ты Богу ничего дать не можешь, кроме своей Любви. Единственное, что человек может дать Богу — это нового Ангела. И вот это он должен дать. И это приемлемо. И это радостно и благостно для Мира Духовного. Всё остальное — это глупо и смешно в понимании в земном, если перевести. Оно не воспринимается, когда человек последний даже кусок хлеба отдаёт. А смысл в этом хлебе, если он жалеет о нём? Смысл в том, что человек лишает себя употребления каких-то продуктов или ещё чего-то. Кто употребляет эти продукты? Разве человек? Другое дело, когда он не употребляет мысли, навязанные ему миром сим. Правильно? Вот в этом и есть таинство поста. И вы правы здесь.

00:27:10 о. Сергий: И вот сама Иисусова молитва, в чём заключается смысл? Не потому, что мы просим у Господа: «Господи, помилуй меня грешного», а только лишь потому, чтобы свои мысли закрыть для вторжения Животного разума.

00:27:24 Гость за кадром (И. М.): Правильно.

00:27:25 о. Сергий: То есть мы себя ограничиваем, духовный свой мир ограничиваем от воздействия животного мира.

00:27:30 Гость за кадром (И. М): Абсолютно Вы правы. В данном случае человек, постоянно повторяя, ориентируясь на имя Господа, вопрошая до Него, он забивает все мысли, приходящие к Нему. И он углубляется в своём сознании и сосредотачивается только на имени Господа, только на имени Иисуса. И в конечном счёте он добивается проявления этих глубинных чувств. Ну, скажем, есть простая практика, испокон веков существовавшая, «Цветок лотоса». Можно использовать или же медитативные практики, которые изменяют сознание, мы специально лишаем себя этих мыслей, мы изменяем состояние сознания, мы пробуждаем глубинные чувства. Это прямая работа. А можно использовать медитативные практики или же мантры, которые постепенно приводят к этому состоянию. Результат и смысл заключается один, сводящийся к одному — достичь того глубинного мира, который в каждом человеке есть, благодаря тому, что в нём есть частица Мира Бога, частица Духовного мира — это Душа. И когда он начинает это чувствовать и воспринимать, не просто теоретически знать, что оно есть, иногда чувствовать что-то хорошее внутри, а постигать тот мир, достигать и в конечном счёте стремиться к нему своей Личностью, как раз и поствуясь, то есть отказываясь от соблазнов Животного начала, человек и постигает ту Истину. Таким образом человек и спасается. То есть он перестаёт быть смертным, зарождая жизнь себе в этом временном существовании. Пока он в теле, человек может всё. Он может стать бессмертным или стать смертным. И выбор остаётся за ним. И, по-моему, это более чем справедливо.

00:29:25 о. Сергий: Говоря о духовной основе человечества, человек в процессе своей жизни просто забыл, кто он есть, и вот книги Анастасии Новых — это как раз тот стимул, который заставляет человека задуматься. Задуматься над тем, откуда он пришел и куда он собирается уходить, и самое главное, кем он собирается уходить.

00:29:51 Гость за кадром (И. М.): Серьезный вопрос Вы подняли. На самом деле, на сегодняшний день, скажем так, во всех храмах, будь то храмы Востока, будь то Храмы Запада, не имеет значения, люди, приходя в них, они молятся Богу Материи. Они приходят туда не за тем, чтобы найти действительно духовную свободу, хотя толкает их внутреннее, вот внутренний толчок, который они испытывают от Души, от потребностей Личности, обретение настоящей свободы, действительно, как Вы сказали. Но приходят они туда всё-таки с подменой, и мечтают, и просят. Вот здесь тоже интересный вопрос, кого просят. Просят о материальном, о заботе о ближнем, о здравии, о хлебе насущном, обо всём, кроме свободы Личности. То есть кроме свободы или спасения Души, как говорят. Простой пример. Сколько людей вот у вас на службе задают вопрос о спасении Души? Вот чисто, действительно и открыто.

00:31:08 о. Сергий: Ну, из всех вопросов, которые люди вот задают и подходят, говорят, батюшка, вот скажите, вот о чём можно просить? И задаёшь вопрос, а что вам надо в первую очередь? Вот, ну, мне бы здоровья, моим деткам помочь, благополучие. Ситуация в стране очень их беспокоит. Но, несмотря ни на что, никого не беспокоит состояние души.

00:31:31 Гость за кадром (И. М.): Вот в этом-то и проблема как раз. Люди забыли напрочь о том, что для них должно быть наиболее важно. Люди перестают чувствовать настоящую потребность, то, что в них. Мы немного отойдём от обычных канонов, и я задам простой вопрос вам, Отец Сергей. Когда приходят люди на службе, их много, вы видите всплески их Души? Нет. Вы видите пробуждение желания от Животного начала, материальная заинтересованность. Они приходят к Богу, как в супермаркет. Они приходят просить о материи. Они не приходят, найти путь к своей Душе. Вот это печаль.

00:32:21 о. Сергий: Я бы сказал так, люди ходят в храм по большей мере выполнить обрядность, определённые религиозные, установленные теми же людьми правила.

00:32:35 Гость за кадром (И. М.): Они пытаются таким образом заключить сделку с Богом. Я пришёл в храм, я выполнил медитацию, я поставил свечку, я сказал и сделал то, что мне сказал батюшка, духовник. Значит, мне грехи отпущены, значит, всё у меня хорошо. А сам не прикладывает усилий. Нет такого понятия, что кто-то за кого-то прошёл дорогу, правильно?

00:33:02 о. Сергий: Правильно. Люди просто перекладывают свою ответственность за свои поступки на кого-то. То есть изначально, даже если, скажем так, взять науку, как учение Христа, и взять религию. То есть религия была поставлена на том, что кто-то за нас что-то сделает. Люди забывают об ответственности именно за свои поступки, за то, что они делают. И отсюда уже как раз и вытекает момент перекладывания ответственности, человек уходит именно от своего духовного начала. То есть духовное начало — это, в первую очередь, ответственность, самодисциплина, то есть это осознание, что ты делаешь и зачем ты это делаешь.

00:33:44 Гость за кадром (И. М.): Что делаешь и какова конечная цель твоих действий? Поэтому и говорится, что ежедневно, каждое мгновение человек должен работать над собой. Что значит работа? Это преодолевать духовный путь. К сожалению, люди слишком ориентированы на материю. Они не чувствуют в себе даже потенциала духовного. Но, а зато они чувствуют потенциал к потреблению матери, жизни материальной. Люди утратили на сегодняшний день понимание скоротечности времени и неизбежности того, как сказала Анечка, их конечной цели пребывания здесь. А конечная цель — это забитые гвозди в крышку у гроба. А что дальше? И вот об этом, что дальше, человек не думает и не помнит. Но проблема здесь, она гораздо глубже. Понятно, что материальный разум, он силён. Ну, или демонические силы, их по-разному называют. Он действительно силён, и он стремится поработить. Материя одна над другой всегда стремится доминировать и поработить. Это законы. И эти законы знают все. И люди живут этими законами. Сильный пытается подавить слабого, слабый пытается обмануть сильного. Тем и живут, тем и тешатся, но жизнь-то проходит. Но если любой человек заглянет в себя, у него есть первичная потребность и самое важное — это инстинкт, внутренний инстинкт, инстинкт к Жизни. Каждый человек, какой бы он ни был, что бы он ни рассказывал, атеист он или не атеист, но он чувствует, что он не просто Существо. Он чувствует, что он может многое. Он чувствует, что он может стать частью другого мира, бесконечного мира. Но вопрос в том, что всё ушло на ритуальность, религии сошли практически на нет. Я сейчас скажу то, что, может быть, потом вырежете, но я думаю, это стоит сказать. Я хочу упомянуть за Афон. Афон всегда был местом, где было с кем поговорить. Я не имею в виду вербальное общение в трёхмерности, я имею в виду без расстояния и времени. И вот, я думаю, стоит задуматься над тем, что буквально скоро заберу последнего, с кем можно там общаться, всё остальное ритуальщина. Стоит об этом подумать? Стоит. Если раньше монашество, как таковое, ну, понятно, что многие жили мирской жизнью, потребительской, многие шли за славой, за тем, чтобы казаться, а не быть монахом, чтобы люди их уважали и руки им целовали, но всё-таки большинство шло для того, чтобы соприкоснуться вот именно с Миром Бога, чтобы не прерывалась эта беседа. На сегодняшний день во всём мире, с учётом всех религий, и сотни не наберёшь тех, кто действительно пытается общаться, а из слышащих несколько десятков, тех, кто слышит, с кем можно общаться. Вопрос в том, что даже понятие и учение о Душе, оно извращено. Душа — это Душа. Она не обязана никому и ничего не должна. Душа — это шанс Личности обрести свободу с помощью Души.

00:37:32 о. Сергий: Сама система животного разума пытается человека обмануть, дать какие-то блага сиюминутные, разовые блага, отвлечь человека именно от своего духовного начала. Ведь человек в своей цивилизации пошёл по ложному пути, по пути технократического развития, забыв о том, что, в первую очередь, человек является духовной личностью. Животный разум уводит нас в сторону технологического развития, мы становимся всего-навсего марионетками, бесполезно прожигающими свою жизнь.

00:38:11 Гость за кадром (И. М.): Потенциальными субличностями. Вот интересно было бы, если бы люди узнали, что такое настоящий Ад. Ведь Ад, он красочно описан во многих религиях. Но если вдуматься, то во всех учениях изначально давалось и рассказывалось о состояниях субличности и безысходности. Но многие религии перекрыли это, сделав Судный день, как один для всех, когда все восстанут и тому подобное, как шанс спасения. Но ведь ни в одном учении об этом не говорилось. Говорилось о том, что будет день, когда люди придут к такому пониманию, когда забудут, для чего они здесь. И вот тогда будет Судный день. И если некому будет здесь отстаивать Мир Духовный, то Мир перестанет существовать. Это и был Судный день. Суд над всеми. То есть разовое прекращение существования всего человечества, как зашедших в тупик, общества всего в целом. Но ни в одном учении изначально не говорилось, что все воскреснут и всем будет хорошо. Но всегда говорилось о том, куда девается человек после смерти физического тела. Ведь у него только два пути. А путь смерти — это однозначно субличность, которая может ещё в веках мучиться, это чистилище и многие другие рассказы по этому поводу. И путь в Духовный мир, путь в Агнельство, мир Бога. К сожалению, забыли это. Всё подменено. Подменено ложной надеждой на потом. Но кто подменяет это всё? Опять-таки система Животного разума. Она разумна, она сильна. И она является неотъемлемой частью каждого живущего человека. Мозг, как ни странно, со всей его сложностью, это и есть часть материального мира. Сознание человека есть часть материального мира. Личность человека принадлежит двум мирам и имеет право выбора. Что выберет? Мир материальный, а значит, неизбежная смерть, неизбежное длительное пребывание в состоянии субличности. Или же Личность выберет другой путь, путь духовного саморазвития, в конечном счёте, слияние с Душой и выход в Мир Духовный. Но почему-то на сегодняшний день забыто это всё. Мы спешим спасать Душу, свою или людей. Даже в большинстве своём, как ни странно, люди в порыве от гордыни, ведь от собственной гордыни, которая навязывается как раз миром материальным, мозгом и всем остальным, давая человеку чувство своего собственного превосходства и чего-то делания, когда человек начинает молиться, стремясь спасти весь мир, за чужие души, и в это время он даже не познал свою. И вот это, по-моему, тоже одна из больших бед, когда люди современные, они даже не понимают, что у них есть душа. Они не понимают, что они всего лишь Личность, не имеющая никакой воли. Ведь воля сама по себе — это то, что творит. Человек может выбирать, но творить он не может. И это правда. Но это задевает гордыню человеческую. А гордыня человеческая от кого? От установок и жизни в нём разума материального. Вот в чём проблема-то ещё. О другом человек с удовольствием будет заботиться, а о себе нет.

00:42:12 о. Сергий: Наш разум создаёт одну такую подмену, что люди в своём, скажем так, духовном порыве, как они говорят, строят храмы, украшают их. Многие священники выражаются так, “вот я сейчас построил храм, теперь будем его наполнять”. Но они забывают о том, что Богу эти храмы не нужны. Что мы можем дать Богу, придя на последнюю свой черту? Что мы можем дать? Ничего. Из этого материального мира мы не уносим ничего. Единственное, что мы можем дать, это свою любовь и благодарность за то, что он нам дал, за то, что он нас поддерживает и за то, что он, как терпеливый родитель, ждёт нашего выбора и ждёт нашего следующего шага.

00:43:00 Гость за кадром (И. М.): Я скажу сейчас вещь богохульную для многих, но в мире Бога храмов не видно. Какие бы большие храмы ни строили, какие бы толпы так называемых верующих мы там ни собирали, там этого не видно. Но видно всякого, где бы он ни находился, всякого, подчёркиваю, кто хоть немножко соприкасается со своей Душой. И над этим стоит задуматься. Свой храм строить нужно не во внешнем мире, а во внутреннем. Тот храм сияет в темноте звёздочками. В мире материальном наши Души не видны и не может быть видна. А в мире духовном, естественно, что всякая Душа видна, но не видна Личность. Видна Личность только тогда, когда она соединяется с Душой.

00:44:00 Андрей: То есть, получается, тоже вот соприкасаемся с подменой, да? Вот, получается, кого мы, по сути, спасаем?

00:44:09 Гость за кадром (И. М.): Человек не является Душой. И Душа человеку не принадлежит. Душа — это часть Мира Духовного, временно пребывающего, скажем, в теле человеческом. Всякий сосуд пуст не будет. Человек, рождаясь, является сосудом, поэтому и Душа в него вселяется. Это как возможность для Личности спастись, не более того. Но выбор остаётся за Личностью. На что потратить собственную жизнь? На пустое и смертное или на вечное.

00:44:47 Володя: Система Животного разума настолько разогрета, что человеку просто постоянно приходят какие-то подмены. И человек, не имея достаточного основания, не имея достаточных знаний, он начинает обращать своё внимание на временное, на то, что конечно. Человек находит какие-то заботы себе в жизни, и не смотрит, и не стремится даже к получению тех Знаний, которые мог бы получить, в результате чего стать совершенной Личностью.

00:45:20 Гость за кадром (И. М.): Ответ очень простой на это — всё как раз и зависит от того, насколько человек находится в рабстве у Животного начала.

00:45:34 Андрей: У человека есть выбор. Если он стремится к Знанию, он его находит.

00:45:39 Гость за кадром (И. М.): Если человек действительно испытывает потребность, конечно, он находит эти Знания, но не всегда может принять их. Потому что истинные Знания заставляют человека работать и трудиться. Истинный путь, он заставляет человека понять иллюзорность мира материального. И те ценности, которыми живёт здесь человек, они оказываются абсолютно пустыми, временными. Ничто не может быть ценным, если оно временное.

00:46:12 Володя: Вот как раз прикосновение к Знаниям, к тем Знаниям, которые заложены в книгах Анастасии Новых – Исконным Знаниям. И практика. Вот она очень хорошо сказала. Духовные практики, которые позволяют прикоснуться, почувствовать, именно глубинными чувствами, почувствовать Духовный мир, который всегда рядом, который всегда у нас.

00:46:36 Гость за кадром (И. М.): Я скажу проще. Эти Знания, они всегда были и время от времени давались. И в данном случае они даются. Они позволяют не просто почувствовать, они позволяют освободиться человеку из-под рабства и стать свободным существом, стать равным среди равных, выйти из этого материального мира в любой момент, когда человек этого пожелает.

00:47:02 Андрей: Вы знаете, есть такой на сегодняшний день распространённый шаблон. Интересно тоже, общаясь с ребятами, заметили, что многие люди почему-то представляют Духовный мир почему-то чем-то враждебным. То есть им кажется, что им вот здесь, под властью материи, им лучше будет, чем вот…

00:47:27 Гость за кадром (И. М.): Вопрос в том, в данном случае, что этими людьми управляет материальный разум, Животное начало. Ведь человек зачастую установки и те мысли, которые навязывают ему враждебный, невидимый мир, воспринимает за свои и живёт он в комфорте. Ну я бы не сказал, что живёт. Жизнь не может заканчиваться, а он смертен, он всего лишь временно существует в иллюзии, навязанной ему животным разумом, что всё у него прекрасно и хорошо. И не надо тебе ни в коем случае связываться со Знаниями, которые дают тебе возможность освободиться. Освободиться из-под кого, из-под власти материального разума. Естественно, если человек является абсолютным рабом материального разума, он это не воспримет. Потому что кто в нём воспринимает и кто управляет?! Но человек, чувствующий в себе духовный потенциал, свободу внутреннюю ищущий, всегда найдёт и придёт к истоку. Другого нет.

00:48:32 Андрей: Вот это очень интересный момент. Мы подходим к важной теме. Много уже фактов называлось сейчас, что невидимый мир управляет видимым. И вот этот вот невидимый животный разум, он действительно существует. И в этом смысле сейчас, на сегодняшний день, уже много очень создано фильмов научных, которые доказывают вещи, которые, скажем, с позиции обыкновенного человека или знаний, недостатка знаний, они кажутся сверхъестественными. Вот, допустим, есть программы, связанные с вирусами и с грибами. Так там был такой занятный случай, когда муравей съедал поры гриба, а потом ученые замечали странное его поведение. То есть, что происходило с этим муравьем, через некоторое время этот муравей отбивался от колонии (хотя все знают что муравейник — это та же огромная система, где тоже есть мозг муравейника), он отбивался от колонии, влезал на самую верхушку дерева, умирал там почему-то, а потом, через некоторое время из него, из туловища вырастал гриб. То есть и учёные спрашивают, что это за такая система? Почему муравей так ведёт? И они исследовали этот вопрос и поняли, что для спора гриба, которые были в этом муравье, вот та верхушка дерева, она оказалась самым благоприятным местом для развития. И эти моменты показывают во всем мире, что есть система невидимая. Вот тоже муравейник или двойные звезды. Когда более сильный, как было уже сегодня сказано, начинает использовать, скажем, более слабого. Или более слабый обманывает более сильного для того, чтобы достичь каких-то своих целей и интересов.

00:50:47 Анна: В продолжении твоему рассказу, хотела поделиться интересными исследованиями из интернета. Исследования о жизни муравьёв наглядно показывают действия системы животного разума. Вот, например, в интернете есть очень много книг на эту тему и научных статей, в которых описывается очень интересное наблюдение, что муравьи обладают коллективным разумом, и они очень разумно действуют как один единый слаженный организм, когда они вместе. Но причём один муравей сам по себе, он сам по себе почти ничего не знает. То есть они способны действовать как единая, сознательная, умная, разумная единица только когда они вместе, когда есть группа. И эта группа движет как один единый организм. И что самое ещё парадоксальное, в ней нет управляющих. То есть каждый сам чётко знает (муравей) какая у него функция, что он в группе должен выполнять. Но как только этот муравей от группы отделяется, причём на определённое расстояние, у него пропадают все эти данные. То есть он забывает элементарно свою функцию, он забывает, что ему делать. То есть вот это знание, которое у него присутствовало когда-нибудь в группе, оно просто элементарно исчезает.

00:51:55 о. Сергий: Оно отрывается от коллективного разума.

00:51:58 Анна: Он отрывается от коллективного разума. И получается, что сам по себе он не разумен, а разумен только в рамках коллективного разума. И интересно также, что поведением муравьёв в той или иной ситуации никто не управляет (там нет управляющих), но те или иные особи могут на себя перенимать функции лидера в тех или иных ситуациях. И что интересно, что и учёные проводили подобное исследование в группе людей, чтобы проверить, как люди реагируют в той или иной ситуации, то есть как они реагируют в ситуации, где нет лидера, ну группа людей. То есть это всё было в рамках изучения именно психологии толпы, то есть психологии массы, когда человек не сам по себе как индивидуум, когда он является частью массы. В этом всём можно чётко отследить вот эту схему, что вот этот животный разум, он действует типично.

00:52:46 Андрей: Законы поведения.

00:52:47 Анна: Законы поведения, да, они совпадают с теми же законами поведения, которые присутствуют и в животном мире.

00:52:53 Гость за кадром (И. М.): Начнём с того, что я бы начал не с толпы, а с коллектива. Как ведёт себя животный разум в коллективе. Вот если два человека, то в них всегда будут трения — один будет пытаться доминировать над другим, а другой, ну как и всегда, мы уже обсуждали, пытаться его обмануть, выкрутиться и, тем не менее, управлять и добиваться своих результатов. Но как только коллектив образуется из трёх человек, двое всегда начинают быть против одного. Если пять человек, то, как правило, трое против двух или четверо против одного. Всегда образуется разделение в любом коллективе. Почему? Потому что животный разум, он как раз и стоит на страже того, чтобы люди не объединялись. Вот смысл, цель и задача его — разъединять и управлять, манипулировать. А толпа, если мы возьмём любую толпу, в толпе человек теряет свою индивидуальность. По этому поводу много было различных наблюдений, изучалось, как она себя ведёт и тому подобное. Если муравьи, которые отдельно, они ничто, то в коллективе, в толпе, они становятся разумом. То среди людей всё с точностью наоборот. Каждый в отдельности взятый индивидуум, он умный, он разумный, но в толпе они превращаются в ничто.

00:54:18 Андрей: Интересно всё-таки, какие цели у животного разума? Допустим, на примере муравьёв. Я тоже изучал их поведение. Допустим, у муравьев цель, чтобы муравейник рос больше. Потом матка вылетает, перелетает в другое место, там колония переходит, ну то есть расширение. Это в мире животных, да, а вот в мире людей, в чём функции животного, системы?.

00:54:50 Гость за кадром (И. М.):То же самое. Вы посмотрите, какой идёт прирост человечества. Как только утрачивается духовность, то прямо пропорционально разрастается количество людей. И чем больше людей становится, тем меньше духовность. Что сейчас происходит? У нас очень сильно развивается потребительский рынок и всё остальное, но очень сильно утрачивается духовность.

00:55:13 Володя: Животный разум всё время разделяет и сталкивает людей.

00:55:16 Гость за кадром (И. М.): Обязательно.

00:55:17 Володя: И причём в агрессивной среде. Чем больше агрессия, тем больше жизненной энергии человек отдаёт животному разуму.

00:55:24 Гость за кадром (И. М.): Не всегда в агрессивной среде. В эмоциональной, скажем так. А эмоции могут быть разные. Могут быть и позитивные эмоции, скажем, всплески от болельщиков на стадионе, ещё что-то. Опять человек в азарте. Главное — эмоциональный всплеск. Это вложение силы внимания во что-то пустое, в некую иллюзию.

00:55:47 Анна: Вот, кстати, тоже такое понимание, благодаря книгам, пришло, что Личность, по сути, ничем не обладает. У нас ни воли, ни мыслей, ни эмоций. Но единственная такая возможность, свобода, которую она имеет, — это свобода выбора, свобода вложения внимания. То есть внимание — это как непосредственно то, чем она сама распоряжается. И эта сила, она самая ценная для Животного разума, потому что он за счёт неё существует и за неё воюет. То есть, а для Личности ценность этой силы как раз в том, что она именно благодаря этой силе может слиться с Душой, то есть благодаря силе внимания.

00:56:12 Гость за кадром (И. М.): Война Личности становится уже против Животного разума. Ну, я думаю, мы ещё поговорим. Это когда Личность становится на духовный путь, представляет его интересы во временном существовании и отстаивает не только свой выбор, скажем так, но и помогает другим людям приобрести это понимание, этот выбор. Вот тогда действительно Личность вступает в борьбу. Но это как единица, представляющая Духовный мир в этой системе.

00:56:49 Андрей: Очень интересную тему ты затронула «внимание». Действительно, если мы посмотрим на сегодняшний наш мир и возьмём те средства коммуникации, которые сейчас есть, в частности, возьмём телевидение, то есть сейчас телевизор есть в каждом доме, может быть даже несколько. У нас сейчас очень много различных каналов, спутниковых, цифровых, аналоговых. И заметьте, за последнее время, в частности возьмём события на Украине, ведь человек, который живёт не на Украине, он полностью переживает события, которые происходят здесь. Вопрос. Человек, который живёт далеко-далеко от Украины, может быть, на другом континенте, испытывает чувство страха, негодования, или он кого-то поддерживает или не поддерживает (ему СМИ выстраивают структуру, кто плохой, кто хороший), но, по сути, получается, человек выплескивает те же самые эмоции. То же самое, как и происходит при просмотре, допустим, спортивных программ. То же самое. Одна команда, вторая команда, да? Они играют, те выигрывают, те проигрывают. И человек вот эти вот глубинные чувства, он выплёскивает.

00:58:03 Гость за кадром (И. М.): Не чувства, неправильно. Он выплёскивает эмоции. Глубинные чувства, они касаются только духовного мира, и человек не может их выплеснуть, переживая за чью-то страну или же переживая за футбольный матч. Здесь, наоборот, здесь идёт эмоциональный заряд. Эмоциональный заряд, в который вкладывается вот эта сила. Сила, которая должна была направляться на духовное развитие, на самосовершенствование. А вот система, как раз она так и выстраивает. Я имею в виду систему Животного разума для того, чтобы разделять человека. Опять-таки, что мы видим? Несколько футбольных команд. Нам предлагают на выбор несколько политиков. Ты можешь голосовать или за правого, или за левого. Но не за того, кого ты хочешь, потому что его всё равно не будет. Тебе предлагают надежду на доброго царя. Доброго царя в априори не может быть. Государство, все это понимают и все это знают, — это надстройка над обществом, дающая человеку определённое право якобы некой свободы выбрать или одного, или второго. Но это уже идёт разделение. Уже идёт разделение общества на свои и чужие. И вот это деление, оно происходит везде, кругом, вплоть до семьи. И в семье происходит разделение, кто-то за кого-то. Но если касается соседей, то семья уже восстанавливается против соседей. И вот везде вот этот шаблон. Просто разделяют для того, чтобы властвовать.

00:59:40 о. Сергий: Но властвуют только лишь потому, что человек не стремится к Знаниям. То есть, если бы человек обладал Знаниями, и он понимал, что с ним делают, какую цель преследовать, я думаю, что человек бы противостоял всему этому. Потому что по своей сути человек является свободным. Свободным в праве своего выбора. Но человек не может сделать выбор, не имея знаний.

01:00:10 Анна: Он не осознает, что они есть.

01:00:11 о. Сергий: Не может быть, скажем так, достижения какой-то цели, не имея определенных знаний, придёшь не туда, куда поставил цель. Поэтому в основе лежит знание. Те знания, к которым, по крайней мере, на сегодня мы с вами имеем возможность прикоснуться из книг, которые нам предложила Анастасия Новых. Это знания, которые являются вне политическими, вне религиозными, являются вне расовыми. Это знания, объединяющие мир. Это основа, фундамент, который дается в чистом виде, предлагается людям к изучению. Но вся проблема людей в том, что мы ищем непростого, а сложного. Человек, если он видит что-то перед ним лежащее, и он это может ощутить, для него это неинтересно, потому что он к этому прикасается. Но когда человеку начинают преподносить как-то завуалированно, с какими-то сложностями, он пытается в этом разобраться. И по этому принципу и построена сама религия.

01:01:15 Гость за кадром (И. М.): Да, когда науку превращают в мистику, мистика завораживает человека в надежде на то, что человек может обрести некие сверхспособности.

01:01:25 о. Сергий: Опять же, обман животного разума, приобретение каких-то сверхвозможностей. Какими могут быть у человека сверхвозможности, если в них всё заложено изначально?

01:01:36 Гость за кадром (И. М.): Те же знания, о которых сейчас сказал отец Сергий, ведь они были всегда у человечества. Если глянуть , вот АллатРа, что такое АллатРа — сила Бога, и знак этот, символизирующий снисхождение этой силы, о нём знали и 10 и 12 и больше тысяч лет назад. Но почему-то, скажем, пару столетий назад интенсивно начали уничтожать его кругом и везде.

01:02:05 Анна: Именно в понимании того, как действует система животного разума, оно приходит тогда, когда ты понимаешь, как в целом устроен сам механизм её усиления. Условно говоря, кто же её усиливает? Мы сами. То есть это не нечто, что отдельно от нас существует, а то, что существует за счёт нас. И, по сути, мне осознание принесло такую схему, что у меня как у Личности есть возможность направлять внимание. И на самом деле, внимание я могу направить только в два совершенно разных вектора. Это в формировании для себя Жизни Вечной — первое и правильный ответ. А второе — это в формировании временной жизни материи.

01:02:42 Гость за кадром (И. М.):То есть субличность.

01:02:43 Анна: Да.

01:02:44 Гость за кадром (И. М.): Вопрос заключается в том, что человек всю жизнь ведёт свой армагеддон. Зная того или не зная, но это действительно так. И исходом всего этого боя его как раз и является та награда, которую он заслуживает. Или же человек, пребывая в праздности ума, то есть в иллюзии, которую ему навязывает Животный разум, он проводит своё существование, не задумываясь о духовности, естественно, конечный итог — это субличность со всеми тяготами и со всеми проблемами. Или же человек занимается духовным саморазвитием, и тогда награда ему будет уже духовное спасение, как говорят в религиях, то есть Жизнь Вечная. Вопрос в том, что если человек не начал жить здесь и сейчас, то после смерти физического тела он не начнёт никогда. Это единственный шанс, когда у него есть сила, когда у него есть выбор, и когда он может действительно что-то сделать.

01:03:43 Анна: Сформировать. То есть, получается, сформировать с помощью направления силы своего внимание он может себе вот эту вечную жизнь, будучи здесь. А задача Животного разума, как мы говорили, потому что второй момент, когда он может своё внимание направить — это в материю. Задача Животного разума как раз сделать так, чтобы человек направлял своё внимание в материю. И каким образом Животный разум это делает? Он порождает в человеке желание, потому что желания являются корнем привязок. Потому что человек, если начинает что-то хотеть, он уже начинает, следовательно, продумывать, как это достичь и вообще полностью привязываться к тому или иному вопросу именно за счёт своего внимания.

01:04:16 Гость за кадром (И. М.): Только внимание.

01:04:17 Анна: И понимая вот это, начинаешь анализировать действия системы животного разума в себе совершенно по-иному. То есть ты начинаешь отслеживать те желания, которые идут полностью в разрез с твоим внутренним стремлениям. То есть когда твоё внутреннее стремление — это непосредственно сформироваться и преобразиться как новое духовное существо, и это то стремление, которым ты ведом. Это то стремление, которое является изначальным в тебе.

01:04:48 Володя: Ты начинаешь им жить.

01:04:49 Анна: Ты начинаешь им жить, да. То фиксируя в это время у себя наличие желаний, которые совершенно идут вразрез этому стремлению, возникает вопрос, ну откуда они? То есть ведь они не имеют никакого для тебя основания, никакой значимости. И тогда приходит реальное понимание, что это желание Животного.

01:05:10 Гость за кадром (И. М.): Навязанное тебе.

01:05:12 Анна: Желание навязанное Животной системой. То есть, ну, получается, Животное начало как филиал глобальной системы Животного развития.

01:05:18 Гость за кадром (И. М.): Да, но это ты начинаешь замечать только тогда, когда начинаешь духовно работать над собой.

01:05:21 Анна: Ну, да.

01:05:22 Гость за кадром (И. М.): А люди, которые даже не понимают, что такое настоящая духовная работа, которая ограничивается всего лишь беседой с Батюшкой, в лучшем случае раз в год, то, естественно, об этом они не задумываются. Но поговори с любым, и они тебе от гордости своей скажут, что они всё знают и понимают, и что они очень духовные люди. Потому что иногда они совершают бескорыстно некоторые добрые дела, и этим довольствуются. Но на самом деле духовная работа — это ежедневный, ежесекундный труд.

01:05:56 Анна: Внутри себя.

01:05:57 Гость за кадром (И. М.): И самый настоящий, конечно.

01:05:59 Анна: Это труд внутри себя.

01:05:59 Гость за кадром (И. М.): Это заслуга, которую ты можешь получить в конце своего жизненного пути именно за то, что ты всю жизнь трудился. Ты трудился на благо духовного мира, а не служил, извините, миру материи.

01:06:13 Анна: Формировал Вечность.

01:06:14 Гость за кадром (И. М.): Конечно.

01:06:16 Андрей: У меня есть личный пример. В жизни был такой случай, когда пришлось столкнуться со смертью. И, слава Богу, этого не произошло, но очень интересный опыт получилось вынести из этого случая. Как у обыкновенного человека, у меня было много различных, всевозможных желаний, каких угодно, в принципе, стандартных, шаблонных, как и у всех людей. Но поразительная вещь, когда ты соприкасаешься со смертью, у тебя как будто бы открываются глаза, и на какое-то мгновение твоё животное, оно как бы скукоживается, и что-то внутри новое появляется.

01:07:03 Гость за кадром (И. М.): Ты получаешь степень свободы.

01:07:05 Андрей: Да. И тут возникает одно единственное желание, которое ты чётко понимаешь, осознаёшь. Оно для тебя в этот момент кажется настолько реальным, и ты себе задаёшь вопрос, а как ты раньше мог этого не понимать вообще?

01:07:19 Гость за кадром (И. М.): Но тебе повезло, что ты выжил и смог реализовать теперь это желание. А многие это познают как раз в последний момент, когда уже ничего изменить не могут. И с вот этим чувством угнетения и бесцельно прожитой жизни они продолжают существовать в качестве субличности длительное время.

01:07:39 Анна: Какое желание?

01:07:40 Андрей: Желание ЖИТЬ.

01:07:41 Анна: Желание ЖИТЬ.

01:07:42 Андрей: Именно ЖИТЬ и не просто ЖИТЬ.

01:07:44 Гость за кадром (И. М.): Но жить не так, как раньше.

01:07:45 Андрей: Жить именно в ДУХОВНОМ. И оно настолько чётко, и не надо никаких доказательств, не надо поиска Бога, скажем, именно как люди — покажите, где, что, как. А ты именно знаешь и всё. Вот ты понял, ты знаешь.

01:08:03 о. Сергий: Понимание.

01:08:03 Анна: Понимание, да.

01:08:16 Гость за кадром (И. М.): Вот это интересный пример ты затронул. А в каком плане? Многие люди действительно говорят: «Господи, если ты есть, вот ты мне сделай то-то, или помоги в том-то. Помоги, там, денег найти, долг отдать, или помоги, чтоб там что-то у кого-то не болело, или кто-то выздоровел. Если ты это сделаешь, то я уверую в тебя». Самое интересное, что иногда людям в действительности по желанию их и даётся. Только даётся не Богом, а материальной системой. Вот в чём вопрос. Когда человек вкладывает силу внимания да ещё и с верой, да и с желанием, со стремлением, то в действительности он может приобрести материальные ценности. Ведь для системы материального разума вернуть здоровье умирающему телу — это пустяк. Ну или деньги — это тоже энергия, правильно? Или перевести некие потоки, чтобы человеку стало комфортнее жить материальной жизнью. Комфортнее настолько, чтобы он не задумывался о Духовном мире. Да, система материального разума это легко даст. А Мир Духовный, он и не услышит этой просьбы никак. Поэтому молиться Господу Богу за то, чтобы Он послал тебе здравия или денег побольше — это просто смешно.

01:09:27 Андрей: Но тут ещё второй момент открывается из этого понимания. Соприкасаясь с Духовным миром, ты реально понимаешь, вот я на своём опыте реально понял, что это намного лучше, легче и проще.

01:09:42 Анна: Естественней.

01:09:44 Андрей: Естественней. То есть избавление от внутренних каких-то страхов. Вот как может быть плохо избавиться от внутренних страхов и переживаний? Как может быть плохо чувствовать себя внутри свободным? Как можно плохо себя чувствовать, когда ты никому не завидуешь? не хочешь власти над кем-то? Это наоборот чувства, которые нельзя описать и сказать, что они хуже, чем наоборот быть порабощенным в этом материальном мире и постоянно чего-то хотеть.

01:10:18 Гость за кадром (И. М.): А вот вы заметьте, люди ведь постоянно чего-то хотят. Система настолько их закупоривает, скажем, в своих желаниях, что человек постоянно чего-то хочет. И постоянно человеку чего-то не хватает. Он всегда стремится обладать большим, чем имеет. Но достигнув своей мечты, он быстро разочаровывается и ставит себе новые цели. Почему? Потому что система сама, она так и устроена, порабощать человека. И какую бы власть он не приобрёл, или какие бы желания у него не реализовались — это всё пустое. И человек понимает, что это иллюзия, но вырваться не может. Внутренне понимает. Ведь желая что-то и получив это, через время оно становится для него ничем. Это материя — это иллюзия, это подмена тех стремлений и желаний, которые действительно исходят от Личности. Но человек не прикладывает усилий для познания. Ещё раз говорю, путь духовный — это труд, ежедневный труд. И награда ему может быть то, что называют спасением. Для этого нужно приложить усилия. Хотя само понимание, оно просто. Оно настолько просто, как ты говоришь, что нужно много сил приложить, чтобы понять эту простоту.

01:11:33 Андрей: Это да. И в подтверждение ваших слов, вот у меня такой пример из жизни. Я когда-то купил новую машину, вот человек как бы в предвкушении, вот я был в предвкушении, что вот новая машина, класс! Но уже тогда было такое понимание и даже почувствовалось на каком-то внутреннем уровне, вот только сел в эту машину, как будто бы внутри что-то оборвалось, это первое. А второе, разочарование. То есть вот реально ты понимаешь, что ты вроде бы должен радоваться.

01:12:04 Гость за кадром (И. М.): А ничего не изменилось.

01:12:05 Андрей: Да, ничего не изменилось, а стало ещё хуже. Ты понимаешь, что на внутреннем уровне тебе стало хуже. Понятно, что перед друзьями, знакомыми ты должен изображать счастливого обладателя, нового автомобиля,

01:12:14 Гость за кадром (И. М.): Чтобы вызвать в них зависть.

01:12:15 Андрей: Показывать, как тебе хорошо, как там всё классно. Но даже с друзьями, с которыми раньше общались, то тоже обсуждали этот вопрос, что так происходит, что ожидания вот этой иллюзии.

01:12:31 Гость за кадром (И. М.): Слаще приобретения.

01:12:32 Андрей: Слаще, чем приобретение.

01:12:35 Гость за кадром (И. М.): В этом суть как раз иллюзии. Иллюзия, она прекрасна своим ожиданием, но когда реализовываются желания, оно оказывается пустым и не даёт тебе того счастья, не даёт тебе свободы, потому что оно визуально и пусто. Она смертна. Как что-то смертное может дать удовлетворения Личности? Никак.

01:12:57 Андрей: Вот. А погружаясь в Духовный мир, ты понимаешь, что ты наполняешься.

01:13:02 Гость за кадром (И. М.): Потому что Мир Духовный не имеет начала и не имеет конца. И он гораздо реальнее, чем весь мир материальный. Любая материя, какой бы она ни была, она временна, а раз временна, значит иллюзорна.

01:13:17 Андрей: И вот, кстати, это один из, скажем так, подразделений системы Животного разума — это вот иллюзия. Иллюзии, которыми живёт человек. То есть иллюзии, по сути, как уже работая в этом направлении, многие из нас понимают, что это, в принципе, то, что мы рассказывали в пятой программе «Вдвоём наедине» — это, в принципе, создание демонов. То есть как мы можем понять, что иллюзия равняется мечта и равняется демон. То есть это то, что мечтать о чём-то: о домике на пенсии, о даче, о какой-то машине или о хорошей счастливой семье. То есть мечтать, то есть не…

01:14:00 Гость за кадром (И. М.): Счастья временным не бывает. И домик на пенсии, когда ты выйдешь, не продлит твоё существование ни на одно мгновение.

01:14:10 о. Сергий: Своих демонов мы рождаем сами.

01:14:12 Гость за кадром (И. М.): Только так.

01:14:13 о. Сергий: Только так.

01:14:14 Гость за кадром (И. М.): Собственным выбором.

01:14:16 Володя: Вот как работает система животного разума в человеке? В подменах животного начала в человеке. Человек всё время находится в желании, в погоне за его внутренним желанием ощутить состояние счастья, то, которое человек может ощутить только прикоснувшись к Духовному. Но животное в человеке делает подмену. И человек идёт по принципу того, что понимает счастье как достижение материального состояния. В чём оно проявляется? Оно всё время тянет на себя внимание. Поэтому человек, приобретая какую-то вещь и считая, что он этим достиг какого-то состояния, временного состояния счастья, он что делает? Он притягивает на себя внимание других людей. Как только он показал всем эту новую игрушку, всё, оно для него исчезло.

01:15:09 Гость за кадром (И. М.): Так ведь чем так заманчива эта новая игрушка, тем, что можно ей похвастаться. А похваставшись, он вызывает у людей эмоцию. В первую очередь эмоцию ненависти, то есть зависти. Человек завидует, значит он ненавидит тебя. И это также энергозатратно для того, кто ненавидит тебя. А системе это то, что нужно. Она разделяет.

01:15:32 Володя: И дальше он опять в погоне за следующей игрушкой.

01:15:33 Гость за кадром (И. М.): А как же.

01:15:35 Володя: А люди, которые завидуют…

01:15:36 Гость за кадром (И. М.): Мир материи, мир ненасытный.

01:15:39 Володя: И люди, которые завидуют, тоже пытаются приобрести что-то, чтобы показать себя с этой стороны, что у них ещё больше что-то есть.

01:15:46 Гость за кадром (И. М.): Гордыня. Гордыня — это пустое место, но она заставляет человека всю жизнь на себя работать, чтобы быть значимым.

01:15:55 Володя: Вот здесь эта подмена очень чётко проявляется. Вот сколько бы мы ни приобретали от животного начала, мы всё равно не насыщаемся. Когда человек освобождается от этих желаний, чем меньше у него становится желаний, тем он становится свободнее. Понимает, что ему многого-то по большому счёту не надо.

01:16:16 Гость за кадром (И. М.): И возникает очень серьёзный вопрос. Дело в том, что людей, которые действительно приобретают хотя бы маленькую свободу, их единицы. А большинство людей как раз живёт зависимостью. И очень сложно человеку, который находится в рабстве, в зависимости от системы животного разума, объяснить, что такое свобода, пояснить, что он может достичь некого, ну, спасения, скажем так, да? Ведь у людей есть установки, есть шаблоны. Человек говорит, что я буду жить праведно в соответствии со своими желаниями и с канонами, придуманными людьми, написанными для создания опять-таки материальной системы. Правильно? Правильно. И мы затрагиваем здесь вопрос чего? Вопрос искупления. Ведь любая система, религиозная я имею в виду, она построена по принципу того же муравейника и по любому другому материальному шаблону. Правильно? Для служения кому? Для служения миру материальному, но прикрывается понятиями Мира Духовного. Если бы этого не было, то не было бы религии, было бы Знание. Знание — это не религия.

01:17:36 Андрей: Отец Сергий, на сегодняшний день очень актуален вопрос греха и отпущения грехов. Многих людей интересует такой вопрос: в церкви есть такой ритуал, как исповедь, могут ли батюшки, священники отпускать грех человеку? Могли бы Вы объяснить эту ситуацию, как на самом деле это происходит? Может ли, скажем, человек отпустить грехи человеку, даже если он является священнослужителем?

01:18:07 о. Сергий: Многих беспокоят вопросы греха и безгреховности. И сталкиваясь в церкви практически каждую службу с исповедью людей, возникает вопрос, кто может дать отпущение греха? Кто имеет на это право? Человек перед человеком, мы можем прочитать в Библии, “исповедуйте грехи друг другу”. Но опять же, исповедуя грех друг другу, мы можем признать то, что мы грех совершаем, то, что мы живём во грехе. Но отпустить грех кто может? Как может человек, сам же такой же греховный, делать отпущение греха? Да, я выслушал чьи-то грехи, я могу посочувствовать, могу подсказать человеку, как этого избежать. Но как, даже будучи священником, я не совсем понимаю, как можно отпустить грех при этом, не будучи самому, скажем, духовно высоким человеком? Как можно спасать кого-то, не будучи спасенным самому?

01:19:15 Гость за кадром (И. М.): : Вопрос касается не того, что будучи спасённым или не будучи спасённым. Даже если человек достигает состояния спасения, даже если он является гелиаром первого уровня, он не может никому отпустить его грех. Нереально. Все люди мира, объединившись, самый простой, самый банальный грех будут отмаливать одному человеку, они его никогда не отмолят. Изменение внутри — это выбор служения, кому ты служишь. И вот в этом и заключается как раз освобождение от материальной системы, которая доминирует и управляет современным обществом, и в том числе и практически каждым человеком. И вот здесь, если подходить к понятию грех, грех — это, скажем так, кому ты служишь, под чьим ты флагом. Вот это и есть грех. Если ты под флагом дьявола, значит, ты уже в априори грешен. Если для тебя мир материальный становится миром реальным, единственным, значит, и результат будет твой однозначен. Ты не увидишь Мира Божьего, кто бы тебе что ни рассказывал. Ведь, прочитав молитвы, подержав пост, поставив свечки и исполнив всю ритуальность, человек духовно свободным не станет. Никогда. А достижение вот этой свободы, оно достигается в работе над собой, в ежедневной, в постоянной. Это не обязательно там духовные практики, молитвы или ещё что-то. Это состояние борьбы. Борьбы и противостояние своему внутреннему, естественному животному началу, которое есть в каждом человеке, пока он находится в материи. И вот когда человек, находясь в куче соблазнов, он отвергает их и выбирает Мир Духовный — вот это и есть момент прощения, момент спасения. Бывают исключения, когда, скажем, существо не совсем из мира сего, временно пребывающее в этом мире, может забрать Личность вместе с его Душой в другой мир, в Мир Истинный, за заслугу, за большую заслугу, или же может даровать состояние покоя. То есть это субличность, которая просто в интерпретации, для человеческого понимания, просто засыпает и не испытывает мучения после смерти физического тела. Но это за заслуги. А в основе всего лежит выбор самого человека. Не может никто, ни одна организация, никакой человек, будучи человеком, отпустить кому-то грехи и сделать за него выбор. Ведь это не что иное, как выбор и служение.

01:22:07 о. Сергий: Очищение греха — это приоритет Господа. И как сказано, людям невозможно, Богу всё возможно. Мы можем выполнять любые ритуальные действия, мы можем читать любые молитвы. Мы можем просить Бога о прощении греха и надеяться на это. Но простить и разрешить грех — это только лишь во власти Господа.

01:22:32 Гость за кадром (И. М.): И вот здесь я хотел бы немножко тоже вставить пару слов. Часто люди, прикрываясь именами тех, кто приносил учения, отпускают грехи якобы людям. К примеру, от имени Иисуса Христа кто-то отпускает грех, прикрываясь чужим именем. Но это невозможно. Чьим бы именем они не прикрывали собственные интересы, грех они не могут отпустить никому, ибо даже себе они не отпускают. Прощение нужно заслуживать. И опять-таки, что значит прощение? Не прощение, а выбор служения. Вот в чём смысл. Человек выбирает, кому служит. Если он служит миру материальному, то как можно это простить человеку? Никак. Ведь он тешится в мире сиём, значит, ему это нравится. Даже если он не знает об этом, но он чувствует, он ведь чувствует иллюзию этого мира. Всякий человек чувствует конечность этого мира. Почему он не выбирает служение Миру Богу? Это его желание. Пусть материальный мир навязчив, пусть он создаёт много иллюзий, но Личность способна отделить зёрна от плевел. Но лишь увлёкшись иллюзией, она воспринимает эту иллюзию как истинную, лишь потому что она удобна для неё, прикрывая таким образом собственный интерес.

01:24:00 о. Сергий: Сама молитва «Отпущение греха» имеет такие слова: «Властью, данной мне именем Бога». То есть надо задуматься, как мог Бог делегировать свою власть человеку, то есть человеку на земле. Даже если человек делает свой выбор в пользу духовного мира. Это власть Бога, она у него и остаётся. И делегировать Господь на земле свою власть, никому не доверял.

01:24:30 Гость за кадром (И. М.): И не доверит. Человек всегда остаётся человеком, шатким. До тех пор, пока он не выйдет из мира сего своим служением и выбором, он остаётся подвластен соблазнам. И наделять силой слабых — это заведомо приумножать силой врага человеческого. Поэтому людям власть и не даётся. А власть — это, прежде всего, это силы Аллата, это созидающие силы. Что ещё не менее важно и весьма любопытно, ведь Мир Духовный проявляется через силу Аллата, проще говоря, через женское начало в этом мире. Не только в этом мире, а вообще во всех мирах. Но система животного разума переворачивает всё на мужское начало, на разрушающие, угнетающие и борющиеся структуры. И вот если мы отследим практически по всем религиям, мы увидим доминирование мужского начала. То есть как сила Аллата превращается в силы анти-Аллата. Такую некую трансформацию, которая направлена за счёт подмен и иносказаний отводить человека от пути Истинного, от пути Духовного. Хоть они и рассказывают о Духовном пути и всём остальном, но пути ложном, не приводящем в действительности никуда. И это так. И вот здесь интересно, что если мы копнём в глубину Знаний, с чего строились религии и, на чём базируются религии, то везде всегда стоит или имеет место женское начало как созидательная сила Бога, как Любовь. Человек подвластен соблазнам Мира Животного, которое может доминировать над его сознанием. Поэтому он и склонен к ошибочным выборам. И если наделить его властью, то он будет прикладывать эту силу, силу, творящую, созидающую, принадлежащую Миру Духовному, он может её прикладывать на свои интересы. Поэтому людям силы и не даются. Силой могут обладать Гелиары, но Гелиары — это уже не люди, они лишь временно или остаточно находятся в телах человеческих. Но это Ангел во плоти. В этом и разница между Гелиаром и человеком. Люди видят трёхмерность, видят банального человека. А я вижу Существо, которое стало Ангелом, достойным и равным. Знание — это не религия. Чем руководствуется любая религия? Верой. А что такое вера? Вера — это надежда. Надежда на что-то, что может быть. Когда человек обладает Знанием, то он не верит. Вот если спросить меня даже, верю ли я, что существует Бог? Я отвечу честно — нет. Я не верю, что Бог существует. Почему? Потому что я знаю, что Он есть. Вера и Знание — это разные вещи. Верующий — это человек сомневающийся. Сегодня он верит в одно, завтра он верит в другое. Он в поиске, то есть он подконтролен системе, и она им управляет. Сегодня она его посылает в одну религию, якобы за духовным поиском, завтра в другую. А потом какие-то системы ему подсовывает духовного развития или ещё что-то, но никогда не даст ему свободу. может создать ему иллюзию, иллюзию, вводящую его в никуда. Запутавшись в этих поисках, человек так и остаётся, как в сказке, у разбитого корыта. Ведь это так. А что даёт знание? А знания дают как раз Знания. Знания — это наука, прежде всего не имеющая никакого отношения ни к одной религии в мире. Но может ли Знание помочь верующим или же служителям религии? Может. Скажем проще, Знания способны из служителей религии создать служителей Бога, как положено. Правильно же?!

01:29:07 Володя: Всё в выборе человеческом.

01:29:08 о. Сергий: Служитель обязан просто владеть Знаниями, потому что если ты не знаешь сам, не знаешь системы спасения, если ты сам неспасённый, как ты можешь это проповедовать людям? Как ты можешь повести за собой в спасение тех, если ты не знаешь, куда их вести? Если слепой будет вести слепых, он их куда приведёт? К краю обрыва.

01:29:28 Гость за кадром (И. М.): Только так.

01:29:29 о. Сергий: И все упадут вместе с ним.

01:29:33 Гость за кадром (И. М.): Только Знания способны действительно помочь человеку обрести свободу, свободу настоящую, Духовную, и приобрести спасение. Это правда. Но это слегка перечит организациям. Почему? Потому что Знания разрушают, ну, скажем так, религию изнутри. Невозможно создавать, ну как бы это выразить так, организацию, построенную на Знаниях. Почему? Потому что Знание убирает личную заинтересованность. Оно даёт человеку ту степень понимания и свободы, которую нельзя заменить чем-то материальным. Поэтому любая организация, она подменяет Знания, оставив лишь маленькие зёрнышки. И для привлечения паствы, и закутав это всё в различные миражи иллюзий, создав из Знания, ну, некую ритуальность. Они переводят Знания в иллюзию, в театральщину, заменяя исконное, подменами, то есть подменяя исконное всего лишь игрой, игрой в реальность. Когда люди владеют хотя бы элементарными духовными навыками, хотя бы приобретя незначительную степень свободы, но позволяющую соприкоснуться с Духовным миром, что ему ещё надо? Ничего. Ему нужны подтверждения? Зачем? Ведь он сам владеет этим. Тогда человек начинает видеть всю иллюзорность материального мира. Но тогда же материя восстаёт против него, нарушая даже свои незыблемые законы физики.

01:31:35 о. Сергий: Мы сегодня видим в мире массу религий. Называют их по-разному, канонические, неканонические, фундаментальные религии, скажем так, всякие сектантские течения. Но возникает вопрос. Вся, каждая структура, каждая религия пытается проповедовать одного Бога. Как бы весь этот конгломерат, он проповедует Бога одного. Но с точки зрения «наша вера лучше». То есть, мы канонические. Почему? А потому, что мы следуем канонов апостолов. Ладно, хорошо. Вы кто? А мы лучше Бога знаем. А откуда вы его знаете? Что вы познали? Что вы привносите? В любую религию обратитесь. Любая религия вам расскажет о том, что она лучше. Но лучше религия, а не знания, которые принесены. Потому что если изучать конкретно каждую религию, мы в каждой религии видим какие-то определенные зёрнышки. Зёрнышки знаний, но они настолько завуалированы плевелами, что для того, чтобы понять, добраться к ним, это нужно ещё очень сильно потрудиться. Но когда мы добираемся, мы видим, что это зёрнышко, оно одно из массы, из мешка вот этих зёрен знаний, которые нужно опять идти искать. То есть система животная работает по принципу «разделяй и властвуй». То есть сегодня для того, чтобы иметь какое-то привлечение, завлечение, отдаётся какая-то часть знаний, ну скажем так, часть маленькой правды. И вот на основе этой правды начинается строиться вся остальная иллюзия. Люди, которые приходят с разных религий, со многими приходится общаться, и вот рассказывают, вот я там с православия ушел в буддизм. Хорошо, что ты не нашел в православии? Ну, я не нашел соприкосновения с Богом. Хорошо. Что ты нашел в буддизме? Ну, ещё не знаю, но я вижу, как они вот там находятся в трансе. Что тебе этот транс даёт? Ты познаешь Бога? Нет. Ты просто ловишь какую-то определенную эйфорию. То есть эйфория это говорит о том, как мы говорили, говорил Андрей об автомобиле, то есть получаешь что-то новое, оно тебе интересно в процессе ожидания. Почему люди стремятся к чуду? Чудо это то, что мы не знаем. Мы пытаемся это чудо познать и у нас возникает эйфория. Но когда мы соприкасаемся со сознанием, эйфория пропадает. Потому что мы уверены в том, что мы знаем. Мы, получая чудо, оно для нас становится повседневностью, мы его не ценим. И вот мы приходим к тому, что те знания, которые нам даны в повседневности, мы их не ценим, мы ими не пользуемся. А Они, всё великое — просто.

01:34:17 Гость за кадром (И. М.): Ну на сегодняшний день вот благодаря тому, что Знания вошли в мир, много людей соприкоснулись с ними, многие прочувствовали действительно свой внутренний мир. Некоторые научились тому, что люди воспринимают как чудеса, но только для этих людей это не является чудом — обычная обыденность, простой жизнью в этом мире. Ведь чудеса в этом мире, они много значат. А в Мире Духовном — ничто. А когда человек начинает жить Миром Духовным, ему это ничто ничего не значит. Всё очень просто.

01:35:02 о. Сергий: Мы можем обратить наше внимание на то, что в Духовном мире, в Духовном общении чудеса просто не существуют.

01:35:07 Гость за кадром (И. М.): Они не могут там существовать. Ибо Духовный мир и создаёт всё: и мир материальный, и чудеса, и всё остальное. Но смысл ведь не в явлениях, которые люди называют чудесами. По факту они вредны для выбора человеческого, ибо являются также соблазном. А соблазн всякий он уводит от сути истины, от понимания вещей. И вот люди наделяются возможностью творения, или так называемой волей, да, а проще сказать силой, только тогда, когда они делают свой окончательный выбор, когда они уже становятся воинами. Ну, скажем грубо, воинами Света, воинами Духовного мира. Они отстаивают, скажем, интересы Духовного мира перед материальным миром, помогая людям обрести хотя бы частичное понимание, что такое Духовный мир и что такое настоящая свобода. Но для них же не является ценным то, что люди называют там чудесами или уже влиянием этой силы, обладанием этой силы. Для них это обыденность.

01:36:20 о. Сергий: Ну а те чудеса, которые проявляются в материальном мире, в конце становятся всего-навсего культом поклонения.

01:36:29 Гость за кадром (И. М.): Обязательно.

01:36:30 о. Сергий: Культ преклонения.

01:36:31 Гость за кадром (И. М.): Если люди допустили того, что как некое чудо проявилось, нарушив некие законы физики здесь, то сразу же будет образовываться культ. Поэтому это недопустимо. А культ будет образовываться материально. Ну как и другая любая религия, или секта, или ещё что-то, с толкованием человеческого от ума, с интересами Животного начала и всего остального. Ведь не раз это проходили. И когда приходит, скажем, когда привносятся Знания в этот мир, и последователи, увидев те чудеса, начинают из этого в последующем делать, ну, строить религию или ещё что-то, но в личных, собственных интересах, а не в интересах Мира Духовного. Это же сколько раз было.

01:37:21 о. Сергий: Они себя ассоциируют как сопричастными вот этих событий, как сопричастными Жизни.

01:37:26 Гость за кадром (И. М.): Увидевший чудо, но не познавший Истину, а смысл? Самое большое чудо — это когда Личность действительно сливается с Душой, когда из простого человека проявляется Ангел. Вот это чудо.

01:37:43 Андрей: В теме о подменах животного разума и связанных, прежде всего, с обретением человеком определённых возможностей, когда он идёт по духовному пути, в книге «АллатРа» есть такие слова. Будда предупреждал своих учеников об этом.

«В тех же буддийских трактатах сохранилось упоминание, что само по себе обладание этими силами, ситхами, невредоносно. Всё зиждется на выборе человеческом, его желании. Также в трактатах говорится, что ещё Будда предупреждал, чтобы монах в процессе разобуздывания себя остерегался поддаться разного рода искушениях. Во-первых, избегал демонстрировать эти чудесные силы людям, непосвященным в эти дела, дабы не вызывать смущения в умах верующих. Во-вторых, и, главных, остерегался соблазном изменить свою изначальную цель — выход в нирвану, в вечность, на пустые человеческие желания, жажды власти, магического овладения миром, удовлетворение любых материальных желаний и потребностей, а также вожделение контроля и обладание чем угодно, возможности использовать те невидимые силы в эгоистичных целях и направлять события в выгодном для себя русле. Другими словами, Будда предостерегал идущих по духовному пути людей от любого использования этих чудесных сил в корыстных целях, иначе человек собьётся с духовного пути, так и не свершив своего главного в жизни шага внутреннего преображения, соединения с Абсолютом, с Миром Души».

01:39:08 о. Сергий: В церквях очень часто сталкиваемся с таким называемым понятием «бесоодержимостью». Одна из форм проявления животного разума для того, чтобы возиться над человеком. Бесоодержимость — это состояние человека, являющимся результатом вторжения невидимых сил зла в его Сущность. Многие это называют порчей, бесноватостью, одержимостью и чему угодно. Но опять же мы сталкиваемся с тем, что незнание людей, которые называют себя экзорцистами, приводит к тому, что люди многие годы посещают церкви, а результата нет. Вот исходя из своего опыта я сталкиваюсь с тем, что подходят люди, ну одни говорят это как бы так, с таким вожделением, и они этим гордятся, что они являются одержимыми. Я тут вот пять лет хожу, я вот такая одержимая. То есть человек находит в себе какое-то самооправдание.

01:40:11 Гость за кадром (И. М.): Один из способов привлечь к себе внимание.

01:40:13: о. Сергий: К себе внимание, да. Есть люди, которые говорят, а я хожу в церковь уже три года, и почему-то у меня нет никакого результата, я ничего не могу этим добиться.

01:40:22 Гость за кадром (И. М.): Люди ходят в церковь для того, чтобы получить некий результат, избавиться от демона или ещё чего-то. А на самом деле они не хотят от него избавляться, ибо демон же их туда и пригоняет. Как он, демон, будет бороться с самим собой?

01:40:38 о. Сергий: Но интересно ещё то, что Церковь это приветствует и поддерживает.

01:40:44 Гость за кадром (И. М.): Обязательно.

01:40:44 о. Сергий: То есть зарабатывает себе на этом какой-то определённый авторитет.

01:40:48 Гость за кадром (И. М.): Ведь Церковь, являясь, скажем, инструментом, как они себя представляют, да, инструментом или представителем Мира Бога на земле, значит, они могут изгонять демонов, они могут исцелять людей и тому подобное, проще говоря, влиять на земное. Это очень привлекательно для людей. Опять-таки, почему привлекательно и для каких людей? В первую очередь это привлекательно для людей, которые слушают в себе не тот голос и ему подчиняются. Проще говоря, стремящихся в поисках чуда, а не в поисках Бога. Всё просто. А Церковь же и создаёт этим себе такой авторитет. Когда она изгоняет прилюдно бесов, люди видят, что сила есть. Значит, происходит некое таинство. Чудо. И опять мы возвращаемся к чему? Что чудеса, они есть не что иное, как очередной соблазн. А проще скажем, можно ли словом или каким-то действием изгнать Духа? Нельзя. Никаким словом Духа не победишь. Духа может победить, только более сильный Духом. Вот и всё.

01:42:08 о. Сергий: Но опять же мы сталкиваемся с тем, что, как писал Иоанн Лествичник, «Сатане дано было право воздействовать на человека». Но его право ограничено тем, что он может действовать только лишь на физиологию человека, он не может воздействовать на Дух. Потому что Дух — это и есть Господь Бог. И как может позволить Бог, чтобы дьявол на Него действовал?

01:42:37 Гость за кадром (И. М.): Никак. Ведь многие говорят, что дьявол уподобил себя Господу Богу, да? Как бы он сравнялся и хочет противостоять Ему. Глупость это всё. Мир материи со всеми этими демоническими силами во всех его проявлениях, во всех множествах — это ничто, в буквальном смысле ничто по сравнению с бесконечностью Мира Духовного. И естественно, что это ничто никоим образом не может даже хоть как-то повлиять. Но здесь, скажем проще, в этой сфере, в этом мире, в этой трёхмерности нашей, эти силы, они нужны. И в первую очередь они нужны для того, чтобы человек осознанно мог выбрать путь Духовный. И вот в этом весь смысл. Когда человек не просто прожигает свою жизнь и как неудавшаяся, ну, скажем так, несозревший плод падает в бездну. Или же, когда человек созревает и выходит в тот мир, как равный и достойный мира того. Вот в этом весь и смысл.

01:43:44 о. Сергий: Мы, смотря на весь этот опыт, сталкиваемся с тем, что фактически животный разум уводит человека от борьбы за духовное к борьбе за материальное. Само изгнание, сам экзорцизм, он предусматривает не освобождение души, он предусматривает освобождение тела.

01:44:04 Гость за кадром (И. М.): От некого влияния на тело. Но может ли, если мы разберём с позиции, я не беру метафизику, я беру с позиции Знания, да? Не религии, а действительно настоящего Знания. Может ли человек, какой бы он ни был, в каком бы он ни был сане, изгнать Животное начало из другого человека?

01:44:31 о. Сергий: Это выбор каждого человека личный, быть с Животным началом или нет.

01:44:36 Гость за кадром (И. М.): До последнего вздоха, пока Личность не соединится с Душой и не покинет мир сей, Личность будет находиться под атаками Животного начала. Ибо тело, разум и всё остальное, и мозг человека — это и есть не что иное, как материальное, а значит принадлежащее миру сему. Личность и Душа. Вот Душа вообще, она принадлежит тому миру, но Личность имеет право выбора, к какому миру принадлежать. Правильно?

01:45:03 о. Сергий: Правильно.

01:45:05 Гость за кадром (И. М.): Вот в этом и смысл. От демона избавить от некого вошедшего можно, но избавить от части всего, что создаёт этих демонов, невозможно. Животное начало, оно было и есть в человеке, и никуда оно не денется. Тело никогда не принадлежало Миру Духовному, и не может принадлежать, хотя им же и создано. Но и бесы созданы ж Миром Духовным. Разве не так? Так.

01:45:34 о. Сергий: Дух, бес есть Дух.

01:45:36 Гость за кадром (И. М.): Бес есть Дух, просто он выполняет свою работу, но человек выбирает: подчиниться ему или нет. Ведь Личность, поддавшись соблазнам материи, выбрав иллюзию вместо реальности, сама открывает врата (не перед Богом, заметьте, а) перед Духом — перед силами зла. Пусть они невидимые силы, но и соблазн ведь невидим. Когда человек желает, будь то новая машина или ещё что-то, ведь он не видит желания своего. Но оно управляет, он руководствуется этим желанием и открывает врата перед бесами. Так?

01:46:13 о. Сергий: Да.

01:46:14 Гость за кадром (И. М.): Ведь многие, ну если будут честны с собой, скажут, я бы всё отдал для того, чтобы получить. даже не задумываясь, что отдал бы, чтобы получить материю, и что значит всё. А для человека всё — это не что иное, как спасение. И когда он просто так, ляпая языком, на вершине своего желания (иметь новую машину или ещё что-то) — вот я бы всего отдал за это. В конечном счёте он может получить эту машину, но отдаст всё.

01:46:45 о. Сергий: Вместе с машиной.

01:46:46 Гость за кадром (И. М.): И вместе с машиной, потому что человек ничем не может обладать в этом мире. Всё, чем бы он ни обладал, — это ничто иное, как иллюзия. Невозможно обладать временно, чем бы то ни было. Это так.

01:47:00 о. Сергий: Ещё есть такие понятия, как, скажем так, одержимость. Но это выражается в плане того, что бес себя проявляет изнутри. Но, скажем так, сталкиваясь со Знаниями, которые мы познаём из книги «АЛЛАТРА», мы начинаем понимать, что это может быть. То есть, с кем работая на физическом уровне, скажем, священник, экзорцист, с кем он сталкивается, с чем он сталкивается. И вот здесь мы начинаем подходить к моменту такого понятия, как субличность и личность. А как можно одержать победу над тем врагом, которого ты не знаешь?

01:47:40 Гость за кадром (И. М.): Никак. Это заведомый проигрыш. Влазить в бой с тем, кого ты не ведаешь, это всё равно, что проиграть сразу. А чаще всего священники, они руководствуются простыми истинами, что с нами Церковь, значит, с нами Бог. Он лазит, читает молитвы, проводит обрядность, а годами это всё проходит, а люди или же, скажем, смиряются с этим или же просто умирают. Но так и не изгоняется бес. Вот сейчас, Отец Сергий, Вы затронули вопрос о субличностях. Ведь очень часто, когда происходит активация субличности, а это же банальнейшие вещи, это, скажем, просто физика. Что такое субличность? Энергоинформационная субстанция. А что такое Личность? То же самое, только имеющая право выбора. Но субличность, имея определённую силу, мы не будем разбирать сейчас, я думаю, здесь это ни к чему, в книге «АллатРа» всё написано по этому поводу. Но когда субличность становится более активной, она может влиять на Личность. И человек слышит в себе голоса, человек сталкивается с тем, что часто называют бесами вселившегося. Разве можно выгнать субличность?

01:49:07 о. Сергий: Невозможно.

01:49:08 Гость за кадром (И. М.): Невозможно.

01:49:09 о. Сергий: Это составляющая сущности человека.

01:49:11 Гость за кадром (И. М.): Конечно, самой конструкции человека, его, скажем, энергетической, невидимой его конструкции. Нереально избавить. Почему и терпят, скажем, неудачи те же экзорцисты. Практически в большинстве случаев, если будем честны. Да? А в некоторых случаях, когда у человека всего лишь психосоматические расстройства возникает, и он просто, чтобы привлечь к себе внимание, или же списывает свою халатность по отношению к организму на некую бесоодержимость. Ну, над ним почитали молитву, он успокоился, ему стало легче, всего лишь.

01:49:50 о. Сергий: Всё равно, если бы мы уделили внимание, которое потешило его самолюбие.

01:49:53 Гость за кадром (И. М.): Вот и я же за это и говорю. Когда священник или несколько священников провели над ним ритуальность, о нём позаботились, а человеку просто этого не хватало. Элементарная забота. Но может ли это иметь какое-то отношение (к заботе о людях это имеет прямое отношение, и это хорошо), но причём здесь тогда бесы и экзорцизм?

01:50:18 о. Сергий: И какое отношение имеют вообще к Духовному миру?

01:50:20 Гость за кадром (И. М.): Ну, к этому точно не имеют никакого отношения.

01:50:24 о. Сергий: Ещё мы сталкиваемся с таким явлением последнее время, часто проявляющимся. На фоне, скажем так, событий, которые происходят в мире, на фоне каких-то научных открытий определенных, попадания информации в СМИ, люди приходят и жалуются, что они на себе чувствуют воздействие пси-оружия. И вот тогда возникает вопрос, что в человеке проявляется, насколько является это воздействием либо сущности, либо субличности, либо это действительно какое-то технократическое воздействие. Вот здесь вот, скажем так, знания, именно знания уже должны помогать и священнику, и окружающим разбираться, понимать всё, что это может всё-таки быть, что это за уровни и на каких уровнях это всё-таки происходит с человеком.

01:51:19 Гость за кадром (И. М.): Да, вопрос касательно пси-оружия — это интересный вопрос. Он слишком сильно раздут, и люди, пытаясь заниматься некими воздействиями, просто-напросто создают из мухи слона. Современные технологии не позволяют создать оружие, которое может манипулировать сознанием человека. Это невозможно. Можно вызвать некие состояния. Состояние сонливости, состояние болезненное, состояние боли, страдания. Можно вызвать страх, воздействуя на расстояние на человека. Воздействовать на его сознание и дать ему дистанционно приказ, чтобы он кого-то там пошёл и убил, или чтобы он пошёл и проголосовал за конкретного лидера — это невозможно. Почему? Потому что не теми, скажем, энергиями пользуются современный мир. Слава Богу! Пока что людям это недоступно. И в ближайшее время доступно не будет. А то, что воздействует, — это частотные характеристики на работу нейронов головного мозга и всего остального. Это возбуждение или подавление возбуждения всего лишь навсего. Да, люди могут стать апатичны и просто меньше проявлять заинтересованность к определённому событию, это реально, это сейчас работает, это действует иногда. Или же, наоборот, вызвать в людях агрессию. Ну, скажем, те, кто знаком со знанием, или же кто занимался более серьёзно духовным своим развитием, они понимают и знают, что в человеческой конструкции, я имею в виду, энергетической конструкции, есть определённые зоны, которые легко возбудимы и могут вызывать в человеке агрессию или ещё что-то. Ну, я имею в виду, к примеру, Левая сущность человека. При, скажем, воздействии на неё, даже современными технологиями, можно вызывать в человеке определённые появления. Или же на Правую, то же самое будет. И вот это возможно, это доступно. Но вызвать в человеке хотя бы голос, мысль, чтобы звучала — это нереально. Заставить человека что-то сделать с помощью пси-оружия — это нереально. Сама система Животного разума не даст человеку такой власти, такой силы, ибо этим пользуется она. Ведь мысли, приходящие в голову человеку от самого страшного оружия, которое есть, — это от системы Животного разума. И они заставляют человека совершать массу ошибок и делать не те выборы. Правильно же? Правильно.

01:54:03 о. Сергий: Самое страшное оружие — это сам человек.

01:54:06 Гость за кадром (И. М.): Хуже не придумаешь. Зачем человеку враг, если он сам себе враг. Злейшего врага ему и не надо.

01:54:12 Андрей: Но я думаю, что у многих наших телезрителей возникнет вопрос. А как всё-таки защититься, скажем так, от определённых воздействий? Как, скажем так, не попадать под влияние этих невидимых сил? И, по крайней мере, в книге «АллатРа» и «Эзоосмос» чётко описаны эти моменты. И тут говорится, допустим, в книге «Эзоосмос» говорится: «Но главное, вопреки желаниям своего Животного начала, держать в голове только позитивные мысли и жить с Любовью в сердце, с Любовью к Богу, и создавать благодаря этому вокруг себя положительное поле. Тогда уж точно ни одна зараза не прицепится».

01:54:54 Гость за кадром (И. М.): Это самое простое, что можно посоветовать человеку далёкому от так называемых поисков Духовного пути. Это простой любой человек, находясь в позитиве и думая о Боге, думая о большем, чем есть весь этот мир, он уже будет частично защищён. А если человек действительно занимается духовным саморазвитием, духовным поиском, если он использует настоящие Знания, скажем, не плод творчества материт, то ему ничего угрожать не может. Ведь всё материальное имеет власть лишь над материей, а человек — это больше, чем материя.

01:55:41 Андрей: Мне лично очень сильно помогла книга «АллатРа», там описаны техники, в частности, духовная практика «Четверик». И она в этом смысле очень эффективно помогает отслеживать влияние извне. Понятно, что у человека есть свое животное начало, которое дурит ему мозги постоянно, сутками. Но есть ещё влияние извне, и если человек в своём жизненном выборе стабилизировался и работает над собой в духовном направлении, то ему все эти внешние воздействия достаточно просто отследить по работе своих сущностей. И когда он реально осознаёт, что мысли, приходящие к нему в голову, — это не его мысли, то есть это какие-то внедрения извне, некие силы или ещё что-то пытаются ему навязать, по сути, приказ к какому-либо действию.

01:56:43 Гость за кадром (И. М.): Если кто-то сомневается, пусть попробует остановить мысль. Или пусть попробует выбрать те, которые ему нравятся, или подумать самостоятельно. И вот здесь всё становится на свои места. То есть человек, который в поиске, который действительно хочет разобраться, то для него «АЛЛАТРА» — это инструмент, инструмент самопознания и развития. Это источник истинных, исконных Знаний, дающий, ну скажем, как минимум направление на путь к спасению. А по большому счёту, если человек действительно стремится, то это ключ к тем вратам, которые закрыты для многих. Но опять-таки это Знание, это не религия. И вот ты сам подчеркнул, это практики, которые нужно осваивать и которыми нужно заниматься. То есть нужно прикладывать усилия для того, чтобы познать. А не приложив усилий, ты ничего не получишь. Не может быть такого, чтобы за минимум действий получить максимум вознаграждения. Это мир такой, и вырваться из него можно только по его закону.

01:57:54 Андрей: И вот ещё такой пример по поводу влияния на человека, шаблонного влияния системы животного разума на человека.

01:58:02 Гость за кадром (И. М.): Вся система Животного разума, она очень проста и очень шаблонна. Люди, скрывая друг от друга то, что происходит внутри, опять-таки боясь тех же психиатров или осуждений друзей, они замалчивают, что они сами с собой разговаривают, они замалчивают свои видения, они замалчивают те же желания, которые в них возникают. Ну, всё шаблонно. У всех одно и то же. Ну зачем далеко ходить? Вот посмотрите на друзей, вместе с вами занимающихся изучением и идущих с вами плечом к плечу. Ведь у всех одно и то же. Всё шаблонно вскрывается. Все манипуляции, которыми животный разум управляет людьми, они идентичны. И будь то человек, живущий в Японии или во Франции, или здесь, разницы нет. Всё абсолютно идентично. Это программы, как в компьютере программы, так и здесь программы, которые постоянно атакуют, постоянно реализовываются и тому подобное. Но эти программы усложняются, когда человек начинает высвобождаться. И вы уже знаете, насколько сильно начинает проявляться Животный разум, вплоть до явных проявлений.

01:59:21 Андрей: Алогичности какой-то, кажущейся обыкновенному человеку каким-то алогическим, неподкреплённым…

01:59:31 Гость за кадром (И. М.): Нереальным.

01:59:32 Андрей: Нереальным, да, нарушающим законы физики.

01:59:33 Гость за кадром (И. М.): И нереальное становится реальностью твоей повседневности, когда ты действительно бросаешь ему вызов. И это нормально.

01:59:43 о. Сергий: Есть два порока, которыми шаблонно система животного разума пользуется — это лень и страх. Лень: я бы мог, я бы хотел, я вот намерен. Вот это есть проявление лени, шаблона лени. Человек, которому даётся какой-то путь определённый.

02:00:06 Гость за кадром (И. М.): Шанс.

02:00:07 о. Сергий: Шанс даётся. Человек думает, да я завтра, да я ещё успею, да время есть. С другой стороны, сталкиваемся с понятием страха. Страхом изменить свою жизнь.

02:00:18 Гость за кадром (И. М.): Страхом чего-то утратить. Утратой того, чем не владеешь на самом деле. Страхом утраты иллюзий.

02:00:27 о. Сергий: Иллюзорного мира, да. Страха утраты, ну скажем так, иллюзорно обладающих каких-то материальных ценностей. Но человек тогда в таком случае ставит на карту Вечность.

02:00:43 Гость за кадром (И. М.): Несоизмеримо.

02:00:44 о. Сергий: Человек утрачивает несоизмеримую вечность. И вот это один из пороков, которые Иисус Христос изобличал, это как раз есть трусость. Трусость человека. То есть трусость у нас порождается, исходя уже из нашей лени, из нашего страха. И вот здесь уже даже сам страх, это есть проявление трусости в движении. То есть совершать какое-либо движение. Я сегодня здесь, я сегодня такой, меня это устраивает, я этим пользуюсь. Пусть другие действуют, со мной это не произойдет. Но когда человек думает, что со мной не может произойти то, что произошло с соседом, вот здесь он глубоко ошибается в том плане, что ты в этой же системе, ты в этом же шаблоне, ты следующий.

02:01:32 Гость за кадром (И. М.): И это неизбежно.

02:01:33 о. Сергий: Это неизбежно.

02:01:34 Володя: Человек обманывает самого себя.

02:01:35 о. Сергий: Человек обманывает сам себя.

02:01:36 Гость за кадром (И. М.): Изначально.

02:01:39 Андрей: Но страх же возникает, по крайней мере, как мы это всё можем понять, и Анастасия Новых чётко об этом пишет, что прежде всего страх в человеке порождается незнанием.

02:01:52 Гость за кадром (И. М.): И ещё страх порождается, боязнью приобрести Знания.

02:01:55 о. Сергий: Трусость.

02:01:56 Гость за кадром (И. М.): То есть, заметьте, ведь когда людям предлагаются Знания, они встают на дыбы, дабы не разрушить то, что в них уже сформировано. И они отвергают всяческие источники истинных Знаний. Я не беру в данном случае… Это было всегда, испокон веков. И пророки часто страдали от этого, привнося Знания. Правильно? История это показывает. Но что стояло за этим? Трусость и нежелание человека что-то изменить. Люди боятся познать больше, ибо жизнь изменится. Но на самом деле люди просто не понимали, кто в этот момент ими управлял. Управляла ими система животного разума, отрицая то, что может позволить человеку вырваться из-под его власти. Как любой добротный хозяин привязывает свою козу, так и животный разум привязывает человека иллюзией и всеми вот этими заблуждениями.

02:02:56 Андрей: Можно сказать, что, в принципе, со времена пророков ничего не изменилось, даже ухудшилось.

02:03:01 Гость за кадром (И. М.): Я скажу проще. На сегодняшний день ситуация гораздо хуже. Почему? Потому что Животный разум приобрёл могущество и силу. Сегодняшним людям гораздо проще приобрести Знания, но гораздо тяжелее ими воспользоваться. Человека окружает всё, источники информации, через которые Животный разум манипулирует и управляет (вот перечисляли мы уже): и телевидение, и интернет, и всё остальное. Ведь это не что иное, как дополнительные установки, дополнительные способы влияния и удержания. И ничто иное, как дополнительные устройства, вызывающие желание. Если раньше был всего лишь сосед, на которого человек смотрел и хотел себе такую же корову или такую же козу, то теперь по телевизору человеку каждый день навязывается всё, что ему семь лет не нужно. Так же навязывается и через Интернет, и через всё остальное, ведь это же постоянное воздействие на его «хочу». Это постоянно показывается, навязываются шаблоны и установки, как надо жить, чего ты должен добиваться и тому подобное. Под таким потоком информации человеку крайне сложно вырваться, с одной стороны, казалось бы. На самом деле всё просто. Человек, какой был, таким и остаётся. Имея желание получить свободу, его ничто не удержит, если он действительно этого хочет. Если Личность выбирает служение Богу, то материя здесь бессильна.

02:04:35 Андрей: Ну, тут правильно Вы сказали. Получается, система, по крайней мере те средства коммуникации современные, которые существуют на сегодняшний день, они по сути вселяют в людей демонов, то есть создают эти хочушки. Но те Знания, которые привнесены сегодня в мир, они позволяют человеку, если он захочет и выберет их, избавиться от этих иллюзий, скажем, оторвать себя от этих демонов.

02:05:02 Гость за кадром (И. М.): Но в этом же и слабость системы, ибо мы можем использовать эти же инструменты для того, чтобы противостоять системе. Если раньше пророку нужно было общаться с людьми индивидуально, тратилось очень много времени, происходила масса искажений при передаче этих Знаний. То сейчас в чистом виде можно печатать книги, можно говорить по телевидению, можно использовать интернет для распространения. А вот послушает человек или не послушает, увидит ли он в себе, что в нём есть Душа, и захочет ли он принять эти Знания — это уже выбор каждой Личности отдельно. Если она находится в рабстве системы Животного разума, естественно, это не будет воспринято. Она даже возмутится, что «я в рабстве, да я же свободный, что хочу, то и делаю». Но это уже и есть признак заражения и контроля. Ну а с другой стороны, тем, кто чувствует, тем, кто стремится, это позволяет принять эти Знания. И вот посмотрите, за короткий промежуток времени сколько тысяч людей уже соприкоснулось с этим? Десятки тысяч людей приняли это. И на сегодняшний день эта темнота хоть чуть-чуть начинает рассеиваться. Почему? Потому что появляются маленькие звёздочки в темноте. И это хорошо.

02:06:22 Андрей: Вот смотрите, мы сейчас затрагивали момент влияния системы извне, но такого более в лёгкой форме, пассивного. А ведь есть влияние системы животного разума более серьёзное, и как написано в «Эзоосмосе», что в противовес этому более серьёзному влиянию системы на человечество, на его выбор был создан Орден Гелиары.

02:06:55 Гость за кадром (И. М.): Гелиары — это те, кто противостоит системе животного разума, в первую очередь. Они образовались как люди, хранящие знания, достигшие многого, но не ушедшие, а оставшиеся здесь для того, чтобы реально противостоять злому миру, материальному миру, который ограничивает возможности человека. Основная цель какова Гелиаров была? Это дать хоть малейшую свободу человеческой личности для того, чтобы люди могли достигать познания и спасения. По факту гелиарство как таковое, оно берёт своё начало с давних времен. Как только появились первые жрецы, как только появились первые политики, появились и гелиары.

02:07:42 Андрей: Из-за того, что животный разум, эти силы тёмные увеличились, было необходимо создать противодействующие силы.

02:07:49 Гость за кадром (И. М.): Противодействующие силы, да. А Гелиары — это и есть как раз противодействующие силы, абсолютно реальные, которые противостоят миру невидимому, но злому. Злому в плане того, что тому миру, который подавляет как раз свободу выбора в человеке, который соблазняет человека всяческими иллюзиями. Ведь как только появились жрецы, появилась власть, понятие власти. Как только появились первые тех, кто является предтечей современных политиков, которые разделяли людей, руководили людьми, так называемые вожди, скажем, в тех же племенах, вот политики и жрецы начали перетягивать на себя всю власть, забирая её у народа, заставляя народ слушаться, повиноваться и служить. И, естественно, первым, что они начали делать, это создавать условия для того, чтобы люди впадали в иллюзию. Они начали искажать исконные Знания, начали прикрывать, навевать таинство на них, я имею в виду на Знания. А людям давали атрибутику банального лицедейства, театральщину. Вот эта театральщина, она вошла жёстко в наш мир и до сих пор она сохраняется. Всё внешнее заменило то внутреннее, личное, которое должно было быть доступным для каждого. И теперь что мы видим? Мы видим различные шествия, мы видим различные служения. Это всё равно, что сходить в театр, но идём-то мы за духовным. Мы приходим на эти службы для того, чтобы обрести какое-то спасение, какое-то вдохновение. Да, мы получаем вдохновение, но оно пустое. Выйдя, мы не меняемся. И смысл от этого. Мы ведь не получаем знания, как спасти себя, как работать, как противостоять системе и тому подобное. Много сокрыто от глаз человеческих в сём мире. Что-то закрывается и службами, что-то закрывается и различными религиозными организациями, а что-то просто покрыто настолько тайной, что люди об этом и не догадываются. Но в то же время, возвращаясь к гелиарам, что такое гелиарство? Гелиарство бывает разных уровней. Самое обычное донесение до людей Знания, самое обычное банальное противостояние в мире путём популяризации Истины — это уже одна из форм гелиарства. Да, она первая, да, она простая. Люди чувствуют Истину, они её понимают, они её множат, изучают сами, ещё не умеют, но они изучают, они стараются. Они пытаются рассказать об этом другим людям для того, чтобы зла стало меньше, чтобы хоть чуть-чуть добра стало больше. Это уже форма гелиарства. Но есть и другие формы. Берём, скажем так, третий уровень. Третий уровень гелиарства — это люди, обладающие серьёзными знаниями. действительно строение этого мира, его мироустройство, его невидимой структуры, то, что сокрыто от глаз людей. И вот здесь напрашивается интересный вопрос, я немножко отойду от гелиарства. Ведь, скажем, на протяжении многих веков эти способности изучались, изучались государствами с целью усилить свою власть, власть в этом материальном мире. И продолжают изучаться. Многие слышали такие темы, как слиперы и различные спецподразделения. Скажем, даже в настолько материалистическом Советском Союзе, отец Сергий не даст соврать, насколько уделяли внимание и изучали. Были целые институты закрытого типа, где изучали паранормальные способности людей. Это было крайне неинтересно, опыты были примитивные. Их всего лишь привлекала возможность тайно властия, скажу так, воздействия, скрытого воздействия на другую особь рода человеческого, с целью приказать ему что-то сделать. В этом всё и оставалось, ведь никто не стремился познать Мир Духовный. Меня это всегда поражало, даже в советские времена, когда был проект такой, он был закрытого типа. Ну, я думаю, сейчас можно о нём говорить, хотя многие участники были уничтожены, когда проект закрывался. Его организовал человек более чем достойный, который стремился всеми путями, видя и понимая, что идёт развал Советского Союза, что система выстроила всё на его развал. Он пытался удержать и переформатировать. Он в своё время создал, скажем так, одно из направлений, оно было засекречено, были привлечены и детки к этому, они специально обучались. Всё, что до этого было наработано, использовалось там. Но вместо того, чтобы создать такую, скажем, силу противодействия другой силе, да, я имею в виду в материальном мире, получилось немножко всё с точностью наоборот. Пытались создать группу людей, которые бы тайно могли влиять на систему, опять-таки, животного разума. Ну и создавалась-то система материальная в борьбе за власть, за противостояние. Но получилось всё с точностью да наоборот. Вместо того, чтобы создать группу, которая бы подчинялась законам материального разума, ну, благодаря одному моменту, группа стала работать на мир духовный. Немножко это всё привнесло изменения в их планы, но, тем не менее, группа работала хорошо и много хорошего сделала в своё время. Почему, в общем-то, и были серьёзнейшие гонения после того, как его просто-напросто убрали, когда он возглавлял страну. Тема закрыта, её не касаемся. Но она показывает чётко то, что какие средства выделялись даже в таком тоталитарном государстве, как Советский Союз. Оно не только было тоталитарно, оно было ещё и материально. Ведь отрицалась духовность, да, сама идеология была материалистическая. Но, тем не менее, подходили (пусть с позиции науки, с позиции ещё чего-то), но изучалось-то очень серьёзно и глубоко. В противовес и до сегодняшнего дня во многих странах изучают невидимый мир и пытаются им манипулировать. Ну, это, конечно, смешно. Но, тем не менее, это происходит.

02:14:42 Андрей: Кто кем манипулирует.

00:14:43 Гость за кадром (И. М.): Да, кто кем манипулирует. Просто-напросто. Почему? Возможности крайне ограничены. А вот переходя на гелиарство, это уже серьёзно. Вот, к примеру, почему я отошёл немножко от данной темы и просто чуть-чуть упомянул о том, что было действительно и сколько внимания уделялось и уделяется развитию различных экстрасенсорных способностей. Что такое экстрасенсорные способности? Вот гелиары начинающие, третьего уровня, те, кто способен противостоять всего лишь таким вот, как кондуки и тому подобное, это описано в «Эзоосмосе» любой желающий может познакомиться. Это ребята, которые досконально владеют тем, что называют экстрасенсорные возможности или паранормальные возможности, но для них это начальная степень обучения. Для того, чтобы понять, кто такие Гелиары начинающие, то есть третьего уровня — они на две головы превосходят тех, кого в народе испокон веков считали святыми. Почему? Я коснусь церковных дел, конечно, может быть, это и неправильно. Но путь святого — это путь эгоиста, путь слабого человека на самом деле. Но, с другой стороны, он гораздо сильнее других. Почему? Потому что духовно, я имею в виду настоящих святых, а не приписанных. Ведь у нас на одного настоящего святого сотню ещё приписывают за заслуги перед Церковью и перед народом. Но святой — это человек, который в постоянном контакте находится с Миром Бога, который ищет Его, пусть по наитию, пусть в глубинном поиске, но он находит те тропки, которые приводят его, собирая из источников различных, в том числе и религиозных, вот эти маленькие крупицы, маленькие зёрна, выбирая их из мешков с плевелами для того, чтобы познать, прочувствовать, для того, чтобы соединиться с тем миром. Но естественно, что путь святого для простого человека много значит, потому что человек, постигший хотя бы немножко Бога, он меняется. А вот гелиары, они познают не просто на словах, но и на деле. И они используют эти силы в прямом противостоянии, в серьёзнейшем. И тем не менее, для остальных они остаются обычными людьми. Они не кичатся, не хвастаются. Они как жили, так и живут для глаз человеческих, но в невидимом мире, они как раз и являются теми, кто подхватывает перед самой землей выпавших младенцев, кто уничтожает тех, кто приводит к таким ситуациям ради банального удовлетворения собственного голода. Это те, кто в современном мире ловит ребёнка, выпавшего из окна, не дав ему разбиться. Почему детки выпрыгивают из окон? Вы обратили внимание? Маленький пример. Посмотрите, сколько на сегодняшний день таких происшествий. Что, скажем так, соблазн есть какой-то у ребёнка залезть в открытое окно и выпрыгнуть. Где инстинкт самосохранения? Нет. Если поговорить с этим ребёнком, почему он пошёл, то он не даст полноценного ответа. Ведь инстинкт самосохранения есть у любого ребёнка. Посади его на стол, разве он полезет спрыгивать? Нет. А в окно он прыгает. Случайность? Случайности не случаются. Случайности — это закономерность. Это как раз и есть работа кондуков и тому подобное, то есть это различные организации, которых якобы не существует. Для того, чтобы ослабить силу влияния животного разума, с той невидимой стороны, как раз за спиной у людей, так сказать, и стоят гелиары. Вот они противостоят тем, кто забирает, скажем, человеческие жизни. И это важно. Но это менее важно, чем, к примеру, второй уровень гелиарства. Ведь второй уровень гелиарства, он противостоит системе. Это люди, которые ещё, скажем, своими духовными подвигами и своим развитием постигают большее. Они служат, реально служат Духовному миру и противостоят системе. Противостоят серьезнейшим организациям, которые, к сожалению, часто используют в своих интересах и различные церковные организации и многое другое. Но есть и первый уровень. За него, к сожалению, мы не сможем поговорить открыто, но это более глобально и более серьёзно. А вот если подходить, кто такие Гелиары? Это люди. Люди, избравшие в своей жизни основной целью — это Мир Духовный и служение Ему. Служение не на словах, а служение на деле. И вот если посмотреть, то всякий человек, который действительно служит Богу, он уже есть Гелиар. И исходя из элементарных принципов, любой священник должен быть кем?

02:20:16 о. Сергий: Гелиаром.

02:20:17 Гость за кадром (И. М.): Правильно.

02:20:18 о. Сергий: По крайней мере Гелиаром хотя бы второго уровня.

02:20:20 Гость за кадром (И. М.): Хотя бы, как минимум второго уровня.

02:20:24 о. Сергий: Дело в том, что изначально эти Знания, которые были в Церкви, их начали прятать, и всё свелось до банального обрядного служения.

02:20:34 Гость за кадром (И. М.): Что произошло? Когда были Знания, люди были свободны. В свободном обществе построить систему, которая бы хорошо управлялась, как любая фирма, как любая организация, невозможно, потому что нет у святых людей, ну, в понимании человеческом, привязки к материи. Разве нужно злато и серебро, и всё остальное: храмы, здания, ну, в общем, материальная, хозяйственная часть, гелиарам. Конечно, нет. Да, место, где они должны быть, один-два монастыря, но остальное зачем? А церковь любая, да, вот что бы мы ни взяли, мы ни в коем случае не против церкви, это замечательно и хорошо. Это чтобы вы понимали. Вопрос не в самой церкви, вопрос в людях.

02:21:20 о. Сергий: В людях, которые служат. То есть цель, которую они себе поставили. Для чего они это делают? А как можно ставить цель, не имея каких-то знаний определенных? То есть ссылаясь на веру, ссылаясь на «Господь все управит», люди прекратили заниматься изучением. Изучением этих всех моментов.

02:21:40 Гость за кадром (И. М.): Слова говорят красивые и правильные, но действуют совершенно по-другому. Разве не так? Так. Ну, скажем, все религиозные организации, они настроены на одно. Они говорят о Боге, но не дают людям Знания. Почему? И ведь, если мы посмотрим, то даже и служащие сейчас таким системам, организациям, имею в виду религиозным, они сами не владеют этими Знаниями — давно утрачены. Я не зря привёл пример за Афон, ведь это был серьёзнейший оплот Духовного мира. А сейчас он держится на одном человеке, которому остались всего лишь месяцы здесь пребывать. И ему реально некому передать эти Знания. Ибо люди настолько сориентированы на ритуальщине, настолько сориентированы на отвлечённых, обычных, мирских делах, что им уже не до этого, им не до Мира Духовного. Всего лишь показухи. Да, они служат службы по 12 часов, и ратуют, чтоб к ним приезжали, на этих службах были, чтоб на это смотрели. То есть театрализованные действия, но нет искреннего, истинного служения Богу. Если кто-то может, ну я понимаю, могут, конечно, и возмутиться, и поспорить, скажем, что мы задеваем их чувства, но мы говорим правду сейчас. А правда она горька в данном случае. И она горька тем, что подмены. Всё подменено и изменено всего лишь навсего. Люди остаются людьми, независимо от того, какую одежду они выбирают. Для них это становится банальной работой и способом выживания в этом мире. Не целью служения Богу, а целью демонстрации каких-то зрелищ, проведения определённых ритуалов, то есть все внутренние процессы, о которых знали и которые исполняли, сведены до внешних ассоциативных действий. Вот утрачена суть и утрачено зерно. А если кто-то идёт, скажем, в служение с какими-то ограничениями и отрешениями, в понимании человеческом, то обязательно об этом все должны знать и восхищаться им. То есть для этого делается, чтобы нагнать какую-то волну уважения, волну того, что вот человек взял на себя смелость молиться денно и нощно в теле, и к нему толпа идёт неиссякаемо, ибо его считают уже святым. А о чём молится он? На самом деле. И вот простой пример. Я же говорю, из массы различных религий я не могу поговорить даже с сотней людей. И об этом стоит задуматься. Это с учётом, что 7 с лишним миллиардов жителей и масса различных религий и течений религиозных. Вот ещё интересная тема, мы немножечко опять отойдём от Гелиаров. Просто хотелось бы её осветить. Многие люди не понимают и отрицают, если есть Бог, то почему есть войны? Если есть Бог, то почему есть голод? А вот мне хотелось бы спросить, если вы такие добрые, такие правильные и честные люди, то почему есть войны? Если вы такие честные, порядочные, справедливые люди, то почему, пока мы с вами беседуем, умерли десятки детей от голода? Почему? Вы ведь люди в 21 веке живущие, обладающие технологиями, знаниями. Вы ведь добрые, справедливые, вы об этом говорите на каждом шагу. Почему ваши дети умирают? Ну, умирают не ваши дети, умирают дети других людей. Ну, какая разница? Серьёзный вопрос, да?

02:25:36 Андрей: Но ведь мы все одна большая семья.

02:25:40 Гость за кадром (И. М.): По сути, да, все люди — это единая семья, единая духовная семья. И такой она должна быть. И таким общество создавалось изначально когда-то очень давно. Но потом всё пошло как всегда. Образование животного разума, его тотальная власть, его разделение, его манипулятивное управление как обществом целым, так и отдельным человеком. И во главе угла стал личный интерес власть имущих, тех, кого само общество наделяет властью, делегирует и даёт им эту власть, и позволяет управлять собой. Исходя из личных амбиций и желаний, люди создают конкуренцию. Вот она вам и ситуация.

02:26:28 Андрей: То есть, получается, из этого всего можно сделать вывод, что человек, либо он служит своему эго, по сути, служит животному разуму, либо он служит Духовному миру.

02:26:42 Гость за кадром (И. М.): Другого нет? Я упрощу. Человек на самом деле, он всегда служит. Даже если он считает себя абсолютно свободным, это иллюзорная установка. Любой человек, кем бы он ни был, он является воином. Воином или же сил зла, или же сил добра. Силами добра, теми самыми Гелиарами, о которых мы начали говорить, может не каждый стать, но каждый стремящийся и желающий этого им станет. Почему? Я перечислял, что бывают разные степени Гелиарства. Бывают различные уровни служения Богу. Но служение — это и есть служение, это то, что человек делает во имя людей, во имя Духовного мира. И он делает это от чистого сердца и с пониманием, не жаждя себе взамен чего-либо. Он делает это скрытно, но от Души. Вот проще говоря, от Души к Душе. Когда он оказывает кому-то помощь, это уже есть гелиарство. Когда познав определённые законы всего мироздания, он делится своим опытом, истинным опытом не от системы животного разума, а Знаниями, которые освобождают человеческий разум. Системе это невыгодно. Вот вы посмотрите, я приведу простой пример. Немножко опять отойду, извините. Возьмём книгу «АллатРа». Ведь никогда эту книгу государство печатать не будет, никогда система животного разума её поддерживать не будет. Но люди чувствующие, они её передают, и понимающие, передают из рук в руки. Ещё года не прошло, как она увидела свет. А сколько тысяч людей, десятков тысяч людей на сегодняшний день с ней ознакомились? Это всё растёт в арифметической прогрессии. Почему? Потому что Душа каждого человека жаждет Истины. Потому что Личность каждого человека ищет истинную свободу. Свободу, которую он может получить только благодаря соприкосновению с Миром Духовным. Вот в этом и смысл.

02:28:50 Андрей: Ещё такой интересный момент по поводу сегодняшней ситуации. В книге «Эзоосмос» и «АллатРа» тоже описано, что Воины Света были во все времена. И часто упоминается, что в монастырях были. Отец Сергий, скажите, а как на сегодняшний день ситуация в духовном сообществе, религиозном, я имею в виду в плане гелиарства?

02:29:15 о. Сергий: Мы опять вернемся немножко к истории. Одно из последних возрождений это одиннадцатый век и произошёл на Афоне. И в политическом мире этого человека называли Белый монах, он понёс и начал развивать далее эту структуру. Что из себя обозначает само слово «Гелиар», в переводе с греческого это есть воин Света», «воин Солнца». То есть, если быть ещё точнее, «постоянный воин Солнца».

02:29:47 Гость за кадром (И. М.): Если правильно, ещё бы я сказал, это солнечный воин означает, что он сам есть Солнце. Он сам излучает Свет в невидимом мире.

02:29:56 о. Сергий: Он сам есть Свет. И в дальнейшем, естественно, с ростом населения на планете увеличилась работа так называемых сущностей кандуки. Они живут за счет энергии человека, за счет праны человека.

02:30:13 Гость за кадром (И. М.): Но это целая система, она принадлежит животному разуму. Но опять ещё раз скажу, им это позволено. И позволено это им потому, что они являются как раз теми самыми стимуляторами для побуждения людей к поиску Духовного мира. Когда появились демоны и когда появилась такая структура, как кандуки? Ведь это структурная организация, в которой есть и лембои, и все остальные, то есть те, кто служат на основного кондукта, и она может множиться и расширяться. Появилась она как раз тогда, когда мир разделился, когда животный разум в данной сфере приобрёл собственную власть. И для того, чтобы люди понимали, и куда им стремиться, и что они выбирают, должна идти стимуляция. В этом и вся беда.

02:31:13 Андрей: Скажите, пожалуйста. Я так понял (как в книжке «Эзоосмос» написано), что кандуки — это низшая своеобразная ступень, скажем, тёмных сил.

02:31:37 Гость за кадром (И. М.):Те же бесы, ну и многие другие твари, которых невидимо наносят вред человеку, их масса. Их настолько же много, насколько есть желаний у человека. Насколько человек позволяет, человечество в целом позволяет им быть, столько против них врагов и становится.

02:31:46 Андрей: Ну, то есть, в принципе, получается, что проблема вот этой нечисти — это является проблемой…

02:31:53 Гость за кадром (И. М.): Это проблема отсутствия духовности. Ведь человеку духовному, который действительно служит Господу, который действительно выбирает путь духовный, ни одна нечисть, какой бы она сильной ни была, вреда принести не может. Она не обладает властью над Духовным. А Личность, соединяясь с Душой, Она становится частью Мира Духовного. Извините, как ничто может побороть бесконечно сильное? Никак. Вот вам ответ.

02:32:25 Андрей: А вот почему, допустим, этот вопрос тоже в книжках есть часто, и люди многие задают этот вопрос, почему, скажем, тёмные силы так быстро объединяются, а светлые, скажем, ждут чего-то, ну, скажем, сами люди ждут чего-то?

02:32:41 Гость за кадром (И. М.): Это неправильный вопрос. Светлые силы никогда ничего не ждут. Злые силы, они всегда находятся в динамике. И мы можем говорить только об этом мире, о том мире, где мы сейчас с вами находимся, это мир трёхмерный, материальный, он сам по себе злой. Он злой потому, что люди таковы. Это их выбор, и они это создают. И вот здесь как раз всё зависит от мира того, который формируют люди. Если люди, объединившись, создадут мир доброты, он будет таковым. Но силы зла, они всегда динамичны, всегда быстры. А мир Духовный, он абсолютно стабильный и спокойный. В нём нет времени и нет пространства, чтобы понимать. Исходя из современных пониманий и законов физики, это мир стабильный. А мир демонический — мир динамический. Вот вам ответ.

02:33:48 Андрей: То есть получается, как говорится в одной этой пословице, что “спасение утопающих — дело рук самих утопающих”, получается.

02:33:55 Гость за кадром (И. М.): Это результат выбора человека.

02:33:56 Андрей: Совершенно верно. Но если люди хотят изменить ситуацию,

02:34:01 Гость за кадром (И. М.): Тогда ничто им не помешает. И если люди действительно захотят и объединятся с целью добра, я уже не говорю о мире духовном, о духовности или ещё чего-то. Даже с целью добра, объединившись, люди, они уже будут противостоять злу. А любое противостояние злу — это и есть не что иное, как гелиарство. И чем больше и глубже люди будут понимать суть самого зла и смогут противостоять этому, тем более объединившись, объединившись в добре, объединившись в духовном понимании, тем меньше зла здесь будет оставаться.

02:34:35 Андрей: Есть духовные силы, да, вот есть люди, которые обладают определенными способностями, скажем, и переходит на другую сторону.

02:34:42 Гость за кадром (И. М.): Это частое явление.

02:34:44 Андрей: Иллюзия вот именно того, что…

02:34:45 Гость за кадром (И. М.): Соблазн.

02:34:46 Андрей: Да, соблазн и что теряется.

02:34:47 Гость за кадром (И. М.): Скажем проще. Соблазн очень большой. Почему человек не должен использовать экстрасенсорные способности? А ведь это один из этапов развития, и вы это знаете. Когда человек занимается духовным развитием, когда человек становится на путь Гелиаров, он, изучая определённые практики, открывает способности и начинает владеть, ну скажем, определёнными силами. И то, что тайна является для всех, для них это становится нормой. Но опять-таки многие соблазняются этой силой, развив в себе магические способности, а это в первую очередь магия, а не экстрасенсорика. Развив в себе эти способности, ну магия — это больше, чем экстрасенсорика. Экстрасенсорика — это один из этапов развития, который проскакивает. Второй этап — это магический, когда человек может влиять на мир с помощью этих сил и добиваться определённых результатов. Вопрос в том, результатов добивается для кого он. И соблазн здесь очень велик, ибо он может, соблазнившись, уйти на сторону, скажем, скрытых, невидимых, но злых для человека сил. А соблазн в том, что он может проявить себя как сильная личность, обладающая определёнными навыками и знаниями, обладающая определённым доступом к определённым силам и способная влиять не так вот, как влияет там слиперы или ещё что-то, а более серьёзно. И в жизни такое бывало. В человеческом обществе бывали такие случаи, когда человек достигал многого, но соблазнялся меньшим. А что он утрачивает? Всё он утрачивает. Он утрачивает самое главное в жизни. Можно завоевать весь мир. А что толку, если ты смертен? Ты ведь не будешь владеть ничем. И это правда. И вот это понимание, оно приходит к человеку тогда, когда он действительно делает свой выбор, когда он развивается духовно, а не раскачивает в себе феноменальные способности. Чем они феноменальны? Тем, что они отличаются от других? Они естественные способности, и даны они каждому человеку. Это сейчас мы используем мобильную связь и тому подобное, но ещё каких-то десять тысяч лет назад люди могли общаться непосредственно друг с другом вне зависимости от расстояния. Вопрос, почему современное общество этого не может? Почему человек утратил эту связь? Потому что ценным стало материальное. Почему многие Знания просто исчезли из мира сил? Потому что они были вытеснены, чтобы люди не чувствовали этой свободы, чтобы они находились в рабстве, чтобы они подчинялись. Система животного разума, она всегда пытается доминировать над более слабым. И более слабый пытается стать сильным, чтобы доминировать также над более слабым. Поэтому все эти экстрасенсорные магические способности, они делают человека сильнее, но они не делают его духовно сильнее.

02:38:13 Анна: И кроме того, тут же ещё стоит помнить, что человек, который этими экстрасенсорными способностями выбрал служение Животному началу, что он формирует субличность, которая впоследствии ещё больше вредит — сильную субличность, которая усложняет следующей Личности возможность пробиться к Душе.

02:38:32 Гость за кадром (И. М.): Обязательно.

02:38:33 Анна: То есть, таким образом, он, условно говоря, свою Душу ставит в худшее положение, нежели она была до него.

02:38:37 Гость за кадром (И. М.): Нежели она была до нго. Это правда. И опять-таки, сильная субличность, она будет доминировать над Личностью. Отсюда возникает масса проблем у многих ныне живущих людей. Это правда.

02:38:52 о. Сергий: Иной путь — стать кандуком в конечном в итоге.

02:38:56 Гость за кадром (И. М.): Ну, кандук. Сколько бы жизни человеческих ни обладал человек, она всё равно конечна.

02:39:01 о. Сергий: Она конечна.

02:39:04 Гость за кадром (И. М.): А понимание и знание того, что смерть неизбежна, — любые, сколько бы ни было этих жизней, не то что десять, а пусть даже сто, но превращает это всё в ад и в пытку, растянутую во время.

02:39:19 о. Сергий: Как говорила Аня, для звёзд это даже не мгновение, это ещё меньше.

02:39:25 Анна: Для звёзд мы уже мёртвы. Наши тела.

02:39:29 о. Сергий: Тела наши.

02:39:29 Гость за кадром (И. М.): А для Мира Духовного даже не родились. Ибо человек рождается для Духовного Мира тогда, когда Личность сливается с Душой. И это правда.

02:39:41 Андрей: Скажите, пожалуйста, вот есть люди, которые хотят стать гелиарами, и, собственно говоря, вопрос часто задаваемый, какими качествами должен обладать человек?

02:39:51 Гость за кадром (И. М.): А на что он готов пойти ради Мира Духовного? Насколько он осознаёт всю серьёзность своего шага, с учётом того, что он всю жизнь рос и пребывал в мире материальном, в мире трёхмерном, под полным контролем, находясь в шаблонах, навязанных ему этим материальным миром, да. Какой шаг ему предстоит сделать? В чём смысл? Ведь многие хотят, в действительности, но в то же время не хотят расставаться с иллюзиями этого мира. То есть они хотят: «Я хочу быть Гелиаром. Я хочу служить. Я хочу спастись. Я хочу много сделать». «Но я не хочу то-то, я не хочу утрачивать свои какие-то убеждения, я не хочу расставаться с миром материи». Но, опять-таки, сама постановка этого вопроса смешная. А как человек может расстаться с тем, где он находится? Пока любой, будь то сущность, будь то человек, достигший освобождения, пока он находится в этом трёхмерном мире, единственный способ находиться в трёхмерности видимый — это значит быть в теле. А тело — это часть материального мира. Значит, всё равно в нём есть часть этого мира. Да, он будет находиться в плену. Он будет подвержен определённым атакам животного начала. Но вопрос в том, будет ли оно на него влиять или нет. Конечно нет, если он выбирает Мир Духовный. А какими качествами должен обладать человек, который хочет стать Гелиаром? В первую очередь, понимать всю ценность и серьёзность служения Миру Духовному. Первое, что он должен сделать — это осознанное решение, ну, если касается Духовного мира, да? Первое, самое первое — это стремление к Познанию. Хочет ли он соприкоснуться с тем Миром Духовным? Нужны ли ему эти Знания? Вот отсюда всё и начинается — принятие решения. А второе, если уже человек становится на этот путь, то лучше с него не сходить.

02:41:57 о. Сергий: Для начала человек должен стать Настоящим Человеком, а потом сознательно сделать свой выбор духовного пути. И этот выбор является становлением человека именно на путь Гелиара. Его выбор — это пробуждение определённых внутренних духовных сил.

02:42:15 Гость за кадром (И. М.): Совершенно правильно. А дальше уже в зависимости от его способностей, стремлений, желаний человек может расти в этом искусстве.

02:42:23 Анна: Вот такое понимание. Когда мы говорим о служении Духовному миру, быть его проводником, потому что он самодостаточен в самом себе, но он недостаточно, получается, проявлен в сознании людей на сегодняшний момент. И получается, что в этом весь вопрос, чтобы люди знали, в чём состоит их выбор. Потому что, как мы говорили в начале программы, люди просто не понимают, что у них есть выбор.

02:42:46 Гость за кадром (И. М.): Человек на самом деле, его служение как раз и является проводить. Почему Гелиар? Он как Солнце становится сам, потому что проводит те силы в мир сей. Но он добровольно становится этим проводником. Он работает над собой, чтобы избавиться от того, что мешает стать этим проводником.

02:43:07 Анна: Действительно, вот такое служение предполагает большой труд внутри себя с целью очищения внутреннего и расширения, дабы быть как можно более проводником сильным.

02:43:20 Гость за кадром (И. М.): Более чистым.

02:43:21 Анна: Более чистым, да.

02:43:22 Гость за кадром (И. М.): Дабы не смешивалось земное с теми силами, которые приходят в мир сей.

02:43:26 Анна: Вот такой момент хотела сказать. Просто общалась вчера с девочкой, у неё вроде порывы и такое, но получается она в отношениях состоит, и вот у неё такой вопрос возникает. Она говорит: «Вот я не могу понять. Любовь, это же не может быть плохо? Вот если у меня любовь к конкретному человеку, это же не может быть плохо?»

02:43:49 Гость за кадром (И. М.): Вопрос заключается в том, что такое Любовь земная, человека одного к другому, хорошо это или плохо. И может ли человек, ставший на путь Гелиаров, любить другого человека по принципам тем, которые исповедуются людьми? Но принципы, которые исповедуют люди в отношении любви друг к другу, — это принципы, надиктованные им системой Животного разума. Ведь разве не так? Разве может быть Любовь временной? Как и Жизнь временная? Если она временна, то это не Любовь. И если Жизнь временна, то это не Жизнь, а временное существование. Любовь человеческая друг к другу фактически, если смотреть в корень, в глубину, и если она основана на глубинных духовных чувствах, то это не та любовь, о которой говорят люди, ну как любой мужчина к женщине, или женщина к мужчине. Это духовная, она вечная. А вот эти влюблённости или заинтересованности друг другом, с построением кучи планов, с построением желаний, обладать и доминировать — это есть не что иное, как банальные шаблонные установки. И вот исходить из того, что один человек не может жить без другого, а в чём смысл? Почему он не может жить без другого? Потому что неким командовать?!

02:45:16 Анна: И ещё вот такой вот момент, вот Вы говорили когда-то, что семья предполагает ответственность, но путь гелиаров тоже предполагает ответственность. То есть, ну вот условно говоря, если там правде в глаза смотреть, то гелиарство не предполагает наличие семьи.

02:45:48 Гость за кадром (И. М.): Гелиарство само по себе, оно предполагает, что человек должен быть абсолютно свободен. В любой момент он может утратить способность своего существования здесь. Тело человеческое смертно. Гелиар бессмертен. Но тело смертно. Но если у него есть семья, если у него есть дети, то есть такое понятие, как ответственность. И где будет сердце этого Гелиара? И сможет ли такой человек стать Гелиаром, перешагнув через всё? В практике такие случаи бывали, когда человек признавал Вечное гораздо выше и значимее, чем временное. Но в жизни человеческой всё-таки понятие ответственности и привязанности порой гораздо больше доминирует, чем личностное духовное спасение, и тем более процесс служения людям. Люди считают, что если он родил ребёнка, и он его воспитает, значит, он уже выполнил всё перед Господом. У меня другой вопрос. По чьей воле он размножился? И что вырастет из этого ребёнка?

02:46:41 Анна: Вот действительно этот вопрос, я не знаю, он в теме. Но здесь действительно кроется интересный момент, что часто люди говорят о том, что вот дети, мы их воспитаем такими духовными, мы же сможем, мы же сами. Но мы не можем просто быть уверены в том, что мы будем завтра жить. А кто знает, что если этот ребенок…

02:47:00 Гость за кадром (И. М.): Вот у таких людей можно просто спросить, а кто сейчас говорит им планы, надежды, построение на будущее. Это говорит человек, который не знает, чем закончится следующая минута его жизни. А он уже строит планы, что он построит жизнь не только себе, но и ребёнку, о спасение его, всё хорошее. Иллюзии и заблуждения. И от Духовного мира такое не может идти. Это может идти только от мира материального. Вот почему, вот я сейчас затронул тоже интересный момент, почему практически все политические и жреческие структуры отстаивают такие моменты, как семейные ценности и процессы размножения в максимальном его проявлении. В чём заинтересованность в приплоде человеческом? Потому что для одних это электорат, а для других это прихожане. Это усиливает их иллюзорную власть временную. Но в этом они заинтересованы. Ещё в этом заинтересована очень сильно система животного разума. А, скажем так, есть ли заинтересованность Мира Духовного в том, что людей было 250 миллионов (совсем недавно на всей планете), а сейчас 7,5 миллиардов? Скажем, есть ли польза какая-то Духовному миру? А я скажу, что нет. Когда было 250 миллионов человек на планете Земля, то тысячами шло пополнение Мира Духовного. Сейчас семь с половиной миллиард, и я давно не видел Ангела, входящего в Мир Духовный. Стоит об этом задуматься? Стоит. Количество не означает качество. И людям стоит над этим задуматься.

02:48:59 Андрей: Отец Сергий, а скажите, пожалуйста, вот служение, вот Гелиары, могли бы Вы немножко эту тему служения раскрыть?

02:49:09 о. Сергий: Ну, дело в том, что для того, чтобы, скажем так, имея желание соприкоснуться с гелиарством, службой, нужно давать себе отчёт, кто это такие и чем они занимаются. Гелиары, они наблюдаются с духовной позиции. Гелиары, они как раз и служат именно духовному миру. Вообще-то, мы все пришли с того мира. Но мы как бы попали под влияние животного разума и люди начали уже служить, приносить служение, скажем, не духовному миру, а миру животному. И поэтому, когда человек, скажем так, хочет для себя сделать какой-то выбор, он должен осознавать, что он делает. Подвиги Гелиаров скрыты. Потому что они служат не для того, чтобы хвастаться своими подвигами, не для того, чтобы, скажем так, пиарить себя. Они служат для того, чтобы приносить духовную пользу людям, то есть они стоят за спиной человека. Они не могут влиять на выбор человека, человеку указывать, что и как делать, но они могут человеку помочь. Они на невидимом фронте, на котором борьба не прекращается никогда. Это наш духовный фронт. Мы сами с этим сталкиваемся постоянно. Они не нуждаются в славе. Никогда не принимали участие в никакой борьбе за земную власть. Им это не надо. Они сделали свой выбор. То есть они ушли от материальной зависимости, они ушли от животного начала. То есть находясь в состоянии здесь, сегодня и сейчас, они являются теми духовными лицами, которые четко разграничивают понятия животного и духовного. То есть, у них находится постоянно под контролем их животное начало. То есть, имея силу духовную, они имеют власть над животным началом. Они имеют власть над животным разумом. Власть, которой обладают гелиары, она, по сути, колоссальная и не имеет ограничений.

02:51:31 Гость за кадром (И. М.): В человеческом понимании. Возможности Гелиаров влиять на сей мир огромны, но по факту они практически не вмешиваются в мир сей, ибо их действия на невидимой глазу человеческому стороне.

02:51:49 о. Сергий: Иногда задают вопрос, о силе Гелиаров. Могут ли они влиять на ситуацию, на обстоятельства? Они могут влиять на, скажем, на природные явления. Они, не вмешиваясь в деятельность человека, могут влиять на ситуацию, противоположную животному разуму. То есть они могут создавать предпосылки, которые ограничивают деятельность животного разума. И этим как раз обеспечивают защиту человека, то есть защиту людей.

02:52:23 Гость за кадром (И. М.): Защиту выбора человека.

02:52:25 о. Сергий: Защиту выбора человека. Единственное , что не могут делать Гелиары — это влиять на выбор человека. То есть человек делает выбор сам. Это свобода априори. Это та свобода, которая дается от Бога. И после этого выбора Гелиары тоже. Либо они, скажем так, оказывают человеку какую-то помощь в его движении. Либо его защищают. Либо помогают человеку изменить свою жизнь в сторону духовного. Сами люди эти очень скромные. Это люди, которые, он может быть вашим соседом, товарищем, но вы об этом можете даже и не знать. Потому что, опять же, его задача не показывать свои способности и умения, а именно выполнять эти задачи.

02:53:09 Андрей: Чётко поставленные задачи.

02:53:11 Гость за кадром (И. М.): Ещё очень интересно здесь то, что Гелиара может быть с виду слабая, маленькая женщина, но со сталью внутри. И Гелиаром может быть и мужчина с виду слабый, но внутри сильнее любого силача. Не телом воюют, а Духом Гелиары. И они просты настолько, что в трёхмерности их не видно. Но их нельзя не заметить с той стороны.

02:53:47 о. Сергий: Один из законов гласит так. Знания побуждают к действию, а действия дают знания. Вот это один из законов, который и сопровождает именно деятельность Гелиаров.

02:54:00 Гость за кадром (И. М.): Бездействие невозможно.

02:54:02 о. Сергий: Бездействие невозможно, да.

02:54:03 Гость за кадром (И. М.): Это один из лозунгов. Обладая знанием, ты должен действовать.

02:54:09 о. Сергий: Занимаясь обучением, Гелиарам открываются очень большие силы, очень большие возможности. То есть требуется не многое, но это очень много. Это абсолютный выбор и абсолютное служение именно Духовному миру.

02:54:23 Гость за кадром (И. М.): Это последний выбор человека.

02:54:26 о. Сергий: То есть на пути Гелиаров нет следов в обратную сторону. То есть это, как сказать, движение в одну сторону.

02:54:34 Анна: И если уточнить, то получается под долгом здесь подразумевается потребность. То есть у Гелиара служить..

02:54:39 Гость за кадром (И. М.): Обязательно.

Если человек испытывает внутреннюю потребность служения. Только тот человек может стать Гелиаром. Когда он перешагивает через себя, через все свои шаблоны, навязанные Животным разумом, которые он воспринимал ранее как некие ценности, переступая через них, он открывает для себя истинный путь. Но путь тех открывается для него, кого уважают в мире том.

02:55:10 о. Сергий: Путь Гелиара, это путь не для смертного человека. Это путь для вечного человека. То есть выбирая этот путь, дая себе отчет, человек становится на путь вечной жизни.

02:55:23 Гость за кадром (И. М.): Это ангельский путь.

02:55:24 о. Сергий: Это путь ангелов, да. Это ангельский путь. И опять же, выбор Гелиара стоит еще в том, может ли он покинуть этот мир и уйти.

02:55:35 Гость за кадром (И. М.): По своему желанию?

02:55:36 о. Сергий: По своему желанию. Либо остаться служить. Но знаете, когда Гелиар достигает состояния выбора уйти, он почему-то делает выбор оставаться и служить.

02:55:47 Гость за кадром (И. М.): Поэтому он и Гелиар.

02:55:49 Анна: Что потребность для него.

02:55:51 Гость за кадром (И. М.): Потому что он живёт уже не собственными эгоистическими целями, вот как высшее понимание эгоизма у святых. Я прихожу опять к ним. Что такое святой? Святой это тот, кто достигает высшего понимания для обычного человека — это спасение себя, спасение Личности, соединение с Душой, переход в мир тот бессмертный. А Гелиар, понимая всю сложность, соединившись, достигнув свободы, он остаётся здесь и служит. И вот здесь вот этот вопрос, может ли Гелиар по собственному желанию уйти, обладая такой возможностью? Нет. Он будет служить здесь столько, сколько нужно.

02:56:35 о. Сергий: будет служить столько, сколько в нем есть потребность.

02:56:37 Гость за кадром (И. М.): Совершенно правильно.

02:56:38 о. Сергий: Потому что это служение, это истинное служение Духовному миру. В своей деятельности Гелиары постоянно помнят (и днем, и ночью) о том, что смерть телесная, смерть животная неизбежна, ибо жизнь в материальном мире, она имеет свой логический конец, тем более жизнь воина. То есть он не принадлежит этому материальному миру, потому что он осознает просто бесполезность этого мира. То есть мир животного разума на него не довлеет. Путь понятие очень расплывчатое и плохо переводимое, но всем, которые пытаются избрать этот путь и стать на него, нужно понять одну вещь — что рано или поздно, выбрав войну, человек выйдет на этот путь войны и встретится с врагом, но этот враг будет не тот реальный враг, который мы себе представляем, а это будут собственные слабости. Это будет, собственно, борьба с самим собой в первую очередь. И обратного пути уже с этого пути не будет.

02:57:54 Гость за кадром (И. М.): Это правда. Вопрос заключается в том, что когда человек становится на путь самопознания, он сталкивается с самым злейшим врагом. А самый злейший враг у человека — это он сам. Его шаблоны, которые он допустил, его желания, которые он себе нарисовал, мечты, которые он построил. И разрушая их… А что значит «разрушая их»? Просто познавая их иллюзорность, человек испытывает дискомфорт первое время. Дискомфорт в том, что не реализовались мечты. Но, как мы уже говорили, даже реализуясь, они разрушают человека также своей пустотой. И получается, что человек на данном пути, он просто воюет с самим собой изначально. То есть он вступает в Армагеддон, явным выбором своим в борьбе за самого себя с самим собой же. Как это ни парадоксально, но это так. Вторым этапом, когда он принимает Мир Духовный, и Мир Духовный принимает его как достойного, он вступает уже в бой с самой системой. И здесь он уже противостоит, просто как единица Мира Всевышнего, в противостоянии с миром сим, который жаждет доминировать над всяким человеком, и отстаивает Волю Духовного мира, Волю, в которой сказано, что «всякая желающая и стремящаяся Сущность должна прийти к Богу». Но помочь ей на этом пути как раз и призван Гелиар своим выбором, своей борьбой, своими действиями, Он помогает душам и Личностям вернуться домой. Что может быть лучше, чем отстаивать волю Господа?

02:59:48 Володя: Люди своим выбором могут создать условия для того, чтобы большинство людей пришло к осознанию себя, слиянию личности с душой. Люди сами делают выбор, Гелиары защищают их выбор с той стороны. Вот в этом состоит, собственно, и выбор человека через приход к Знаниям, через внутреннюю свою работу, люди могут создать условия для большого количества людей, чтобы люди осознали, что такое Духовный мир, могли сами двигаться по этому пути и, осознав ценность Духовного мира, перейти в Вечный мир из этого материального, который иллюзорен, который всё время человека ставит в позицию смертного. Ведь люди в результате своего выбора, они всегда могут прийти к Богу. Для этого им нужно только выбрать и следовать по пути знаний, по пути осознания себя как духовной личности, по пути Гелиара. Вот это служение, внутреннее служение человека действительно даёт ему возможность стать именно проводником духовного здесь, а это значит помочь всем другим людям увидеть этот свет, увидеть это добро, эту любовь, которая идёт через таких людей, вот это внутреннее глубинное чувство, оно помогает людям другим почувствовать, увидеть, осознать и двигаться в сторону Духовную.

03:01:20 Гость за кадром (И. М.): Было такое выражение когда-то «Спавшийся один спасает тысячи». Вот о них это и говорилось. Мы много рассказали о том, кто такие Гелиары, и что предстоит человеку, и какие выборы сделать, и какая работа предстоит над собой. Но я скажу проще — это прекрасно. Когда человек становится Гелиаром, это всё равно, что он становится Ангелом. Ангелом при жизни здесь. И это прекрасно. Человек, который будучи в теле, находясь ещё в этом мире, он познаёт Мир Духовный и своим выбором, обычным человеческим выбором, обычная человеческая Личность становится воином, излучающим свет, проводящим силу Мира Духовного в сей мир материальный, отстаивающим выбор других людей и помогающим, что может быть лучше. Вот в этом и есть основной смысл существования человека. Человек, он и подразумевался как тот, кто делает выбор и приходит в мир, как зрелое существо. Но у нас получилось с точностью всё до наоборот на сегодняшний день. Вот вопрос к Володе. Вот представь, твои пчёлы, вместо того, чтобы приносить мёд, они просто едят, кусаются, и толку никакого. И не видишь ты ни капли мёда. Как бы ты отнёсся, вот как хозяин таким пчёлам?

03:02:55 Володя: Зачем они мне нужны?

03:02:58 Гость за кадром (И. М.): Вот поэтому вопрос и поднимается на сегодняшний день, поэтому он стоит остро. Поэтому и времена сегодняшнего дня называются «перекрестьем». Но правда, она разрушает те установки, которые создаёт разум Животного мира, которые навязывают ложную любовь, ложную идеологию, которые навязывают ложные ценности. И люди в них верят и воспринимают, и живут как все. Есть такое понятие, что «я такой же, как и все». Если бы все люди были в мире духовные, то они бы были духовные. Это было бы модно, это было бы культурно и нормально. Поэтому, когда утрачивается Знание, происходят подмены. Религий много, а Истины нет. Они пусты без Истины. Смысл?

03:03:53 Анна: И, кстати, ещё интересный такой момент. Вот говоря, я как все. Человек, как правило, равняется на внешнюю форму людей, окружающих его, не зная, что при этом творится у людей внутри. Хотя действительно по общению друг с другом, с людьми вокруг нас, мы понимаем, что как раз все в тот или иной момент жизни ощущают эту потребность и понимание, что жизнь заключается в чём-то большем, что есть вот это предназначение. И люди чувствуют свою потребность вот это познать и ощутить. Просто что не всегда друг с другом делятся этим, прячут это, то есть боятся этого, стесняются этого.

03:04:33 Гость за кадром (И. М.): Потому что сегодня это не модно. Извини, что перебью. На сегодняшний день заговорить в обществе о Душе, заговорить о спасении — это всё равно, я не знаю, как раздеться голым и выйти на площадь. Это стыдно. Сегодня человек, который говорит о чём-то духовном и правильном, на него вешается ярлык «Сектант», и как презрение возникает. И вот боязнь того, что о тебе подумают… А кто подумает, во-первых? Ну и боязнь того, что о тебе подумает человек, который находится в рабстве у Животного начала, заставляет людей молчать о том, что он чувствует, заставляет людей задумываться уже не о внутреннем, а о внешнем, чтобы быть как все. Опять-таки мы начали с муравьёв, к муравьям и возвращаемся. Разве человек муравей? Разве человек пчела? Он больше. В нём есть часть мира того, и в нём есть Личность, которая способна делать выбор, который никто не может указывать, ибо закон такой. И Личность принимает решение, служить Господу или служить всё-таки иллюзиям, пусть временным, но, возможно, для неё сладким. Ведь Личность не понимает, что любая иллюзия заканчивается. Но когда человек соприкасается с Миром Духовным, даже соприкоснувшись, он понимает, что он вечен. Разве не так? И можно ли променять иллюзию на ту Вечность, которую может человек почувствовать, даже слегка соприкоснувшись. Смешно. Но это смешно, когда знаешь. И горько то, что люди этого не знают. Вот в чём смысл. Пусть начальная, но стадия Гелиарства — донесение до людей Знаний. Не только самому проникнуться и понять, но и донести до людей, пробиться через их броню, через их завесу, отвлечь их животное начало и всё-таки показать Личности дорогу, которая может привести их домой. По-моему, это стоит того. Правильно?

03:06:56 Володя: Ещё один интересный момент. По-моему, у каждого в жизни хоть раз-два был шанс, и было вот это ощущение прикосновения к Духовному миру. Человек часто очень быстро переключает внимание на что-то, на материальный мир. Но этот шанс есть у каждого. Хоть раз в жизни.

03:07:18 Гость за кадром (И. М.): Всякому человеку даётся.

03:07:19 Володя: В юности, в зрелости. В детстве. В разном возрасте. Но этот шанс у каждого человека всегда есть, всплеск какой-то духовной потребности, он всегда присутствует. Важно, если человек ухватил его, сумел понять, что вот он — ухватился за эту ниточку спасительную, за спасательный круг, и начал движение в эту сторону. Это вот те книги, те знания, которые переданы через книги Анастасии Новых, вот тот спасительный круг, который позволит каждому человеку быть духовным Существом. Важно понять, что вот оно, вот есть этот шанс, ухватиться за него, вовремя понять, кто ты такой, зачем ты здесь.

03:08:09 Гость за кадром (И. М.): Да, это так. Но опять-таки, когда Личность находится под полным контролем животного разума, оно будет диктовать человеку, вот мы говорим, книги, Знания и тому подобное. А что продиктует человеку, который воспринимает себя… не понимает, что он находится на данный момент в рабстве у Животного начала, но считает себя свободным, грамотным, современным и образованным? Что скажет ему Животное по этому поводу?

03:08:40 Володя: Оно нарисуют ему любую иллюзию.

03:08:41 Гость за кадром (И. М.): Конечно. И первое, что оно скажет: «Собрались, рассказывают и пиарят чью-то книгу», что «навязывают мнение своё заблудившиеся в трёх соснах люди». Ведь так? Так. Но всякие, кто чувствуют, и вот для них сея передача, кто чувствует вас и чувствует того, кто говорит за кадром, именно чувство глубины, тот поймёт, что здесь есть. А поняв, он может использовать этот шанс и просто выжить. Я не говорю о большем. Ну что может быть ценнее Жизни? Я думаю, весьма полезно будет услышать людям, что такое работа над собой. Как человек обычный, такой же, как и все, находящийся в этом миру, сталкиваясь с внутренней потребностью, не игнорирует её и не прогоняет, а берёт Знания и, руководствуясь ими, начинает работать над собой для того, чтобы обрести это спасение, о котором все говорят. Я думаю, если вы выскажитесь хотя бы частично, то, что можно огласить, людям это даст понимание. В чём разница? В простом театральном действии или же в действительной работе над собой? Кто не постесняется сказать открыто о себе, я думаю, людям бы это помогло.

03:10:17 Анна: Есть такое понимание, что работа над собой — это всегда внутренний труд. То есть он действительно невидимый, но это то, что происходит постоянно. То есть это не как некое занятие или действие, которым можно заниматься определённый промежуток времени в своей жизни, а это то, чем ты занимаешься постоянно. То есть приняв выбор, достичь внутреннего преображения, и идя к этой цели, ты тем самым принимаешь выбор – работать над собой, жить этой работой, если так можно сказать. То есть работа над собой — это как продолжительный способ жизни, который включает в себя не только отслеживание мыслей, которые могут быть от животного начала, и не только отслеживание своего состояния, но также и пребывание

03:11:11 Гость за кадром (И. М.): в Мире Духовном, то есть соприкосновение с тем Миром.

03:11:13 Анна: Да, получается, когда, вспоминая свой собственный опыт, когда ещё несколько лет назад сознание находилось в материальном, можно так сказать, в сфере материального и ограничивалось этим материальным миром, то, несмотря на это, была какая-то такая внутренняя потребность, даже какое-то внутреннее осознание, что есть что-то большее, что-то более стоящее и более настоящее. И происходил такой внутренний конфликт, который я даже недавно отслеживала по некоторым записям в своём личном дневнике, что я там писала сама себе, что “я чётко ощущаю иллюзорность этого материального мира, но я ведь от него завишу”. И тут была как бы непонятная такая двойственность. А далее уже, познакомившись с книгами Анастасии Новых и начиная делать практики, в особенности медитацию Цвета «Лотоса», начало приходить понимание, что вот эта зависимость от материального мира — это иллюзия, созданная мозгом. Потому что на самом деле, благодаря медитативным практикам, ты понимаешь, что ты от него не зависишь. От материального мира зависит твоё тело и состояние твоего тела, но состояние тебя как Личности не зависит от состояния твоего тела. И эти открытия очень помогают и расширяют спектр восприятия и спектр вообще ощущения себя и понимания цели своей жизни. И получается, что анализируя это всё, понимаешь, что подобные открытия возможны тогда, когда ты получаешь опыт соприкосновения к Духовному миру, потому что получаешь опыт соприкосновения с чем-то большим, то есть с чем-то не просто более реальным, а с чем-то реальным. То есть ты получаешь Знание о том, что Духовный мир реален, и что мир материальный, он не просто нереален, он иллюзорен. Такое интересное ощущение возникает после медитации, как будто ты вернулся в нечто, даже не то, что отсутствует, а то, что присутствует на время. Но как будто ты вернулся, оно пропадёт потом, и будет что-то другое. А то, где ты имеешь возможность пребывать постоянно, оно вечно. То есть понимание того, что Духовный мир вечен, оно начинает жить в тебе, и ты живёшь им. Ещё интересный момент. Просто я тоже у себя заметила, что определённое время, ну не определённое время, а несколько лет, я делала медитации. В принципе, моей задачей в медитации на тот момент времени было прочувствовать состояние Любви, прочувствовать состояние благодарности, покоя, что мне удавалось благодаря стараниям, не то что старанием моим, но благодаря атмосфере, удобным условиям, которые были, то реально было почувствовать эту любовь и благодарность. Но медитация была ли это? То есть чувство Любви и Благодарности — это всё хорошо. Но как сейчас я понимаю, это лишь начало проникновения к тому настоящему, которое реально прочувствовать каждому человеку, но к которому уже слов не подобрать. То есть чувство Любви и Благодарности — это чувства, с помощью которых можно нырнуть, но уже познать то, во что ты нырнул чувствами, это уже как следующий уровень, который возможен тогда, когда ты уже выбор делаешь. И вот это тоже понимание пришло через определённое количество лет, что Любовь, Благодарность это этап и есть что-то дальше. И чтобы вот это что-то дальше ощутить и проникнуть туда, это уже надо, как будто такое вот ощущение возникло, это от меня требует определённого какого-то решения или определённого какого-то выбора. То есть эта перспектива стала ощутима, но в это же время стала ощутима определённое условие, которое нужно именно от меня. И вот тогда ощутилась такая потребность действительно туда глубже проникнуть, то есть действительно ощутить то настоящее, реальное и то единственное.

03:15:24 Гость за кадром (И. М.): Оно и есть единственное.

03:15:26 Анна: Единственное, в этом-то дело. То единственное, что есть. То есть то настоящее, единственное, что есть. И тогда ощущения эти действительно, как я сейчас могу сказать, произошел определенный момент выбора, который помог проникнуть, можно сказать, глубже, а можно сказать, шире, потому что ощущения, которые, да не ощущения даже…

03:15:55 Гость за кадром (И. М.): Человеку очень сложно подобрать слова, когда он затрагивает свой опыт общения с тем миром.

03:16:01 Анна: То есть, соприкасаясь с тем миром, скажем так, на определенном уровне, ты начинаешь чувствовать, что можешь больше туда проникнуть, и что спектр твоего потенциальной возможности осязать его, он может быть шире. И понимая эту потенциальную возможность, у тебя начинает формироваться потребность её реализовать. То есть ты чувствуешь, что потенциально ты можешь стать частью этой Вечности. И ты чувствуешь потребность стать этой частью. А эта потребность уже подводит к тебе понимание, что надо совершить выбор сознательный, чтобы эта возможность…

03:16:42 Гость за кадром (И. М.): В чём заключается выбор? Ибо люди не понимают этого.

03:16:47 Анна: Выбор заключается в том, что ты сознательно решаешь стать Живым Существом, то есть преобразиться в Существо Духовного Мира.

03:16:59 Гость за кадром (И. М.): А что утрачиваешь ты?

03:17:01 Анна: Ничего.

03:17:03 Гость за кадром (И. М.): А многие боятся и подумают, что утратят что-то.

03:17:07 Анна: А, да. То есть есть момент ещё такой, что вот эти все внутренние, то есть весь внутренний опыт — это как бы действительно только часть всего процесса. То есть очень большую роль здесь ещё занимает момент привязанности к материальному миру. Потому что очень долго, на протяжении десятков лет у моего сознания формировались определённые желания, привязки, шаблоны, связанные с материальным миром. И также иллюзия того, что этот материальный мир может дать мне нечто, я могу здесь чего-то достичь или чего-то такого там неимоверно важного. Но просто пропадает важность, то есть важность всего в этом мире. Ну, точнее, как бы не то, что она пропадает, как будто она была, а ты понимаешь, что изначально не была. То есть вот это самое такое понимание, что нет ничего важного в этом мире.

03:17:55 Гость за кадром (И. М.): Понимаешь суть подмены, которую навязывает мир Животный.

03:17:57 Анна: Да, да, да. То есть ты понимаешь суть подмены.

03:17:59: Мир Смертный строит иллюзию для смертного человека. А человек Живой, он понимает, что смертное — временно.

03:18:07 Анна: Что всё временно – смертно, и что оно никогда не было живым. То есть вот это даже понимание, оно самое пробивающее. То есть когда ты понимаешь, что то, что ты годами наделял важностью, значимостью, мыслями и вниманием, что оно мертво, что оно уже мертво. Даже не то, что оно в потенциальности мёртвое, а что оно уже мёртвое. Вот, кстати, очень интересно, это реальный факт, что, опять же, если вернуться к масштабам Вселенной, что для миллиарды лет живущей звезды жизнь одного человека на Земле — это нечто вообще незаметное. То есть, если взять времяощущение этой миллиардоживущей звезды, то жизни человека — ничто. Вот как для нас, какой-то миг, который пролетел, его нет. То есть уже мертво, получается, для неё всё уже мертвы, то есть все наши тела уже мертвы. То есть вот это понимание, что вся материя, она уже мертва, оно приводит к какому-то такому ощущению, что она изначально бессмысленна. И что любая попытка животного разума наделить материю смыслом, она, получается, априори неудачна, если человек находится на позиции Духовного мира. Потому что если ты живёшь Духовным миром, то ты изначально понимаешь бессмысленность всего материального. Точнее, нет. Ты понимаешь, что один единственный смысл в этом есть. То есть один единственный смысл в этом — это непосредственно условие, чтобы ты сделал выбор. И это единственная причина создания всего этого мира. То есть причина создать для твоей личности условия того, чтобы она осознанно сделала выбор и как осознанное духовное существо преобразилась и продолжила свою жизнь в Духовном мире, то есть в реальном Духовном мире. Любая материя, она конечна, но и в этом получается, заключается весь задум, что конечное создает условия для формирования бесконечного.

03:20:03 Гость за кадром (И. М.): Весь задум состоит как раз в том, чтобы человек, временно зародившийся, сделал свой выбор во время своего временного существования. И когда он делает выбор и становится на служение Миру Духовному, он становится его частью. Несмотря на все соблазны и всю иллюзию действительно временного, быстро проходящего существования. Это правда.

03:20:31 Анна: Очень большое значение для меня ещё сыграло понимание приоритетов выбора в жизни. Потому что очень долгое время одним из главных приоритетов, даже когда я поняла важность этого всего, но приоритет стоял, так сказать,— помочь людям. То есть это было главной задачей жизни очень долгие годы. Эта задача внутри росла и крепла. То есть желание помочь людям, желание сформировать условия, помочь людям спасти их души. Даже такая мысль была, которая очень сильно крепла и вела по жизни, что пускай даже я не спасусь, какая разница, что будет со мной? Главное, я людям помогу. Главное, я сделаю больше дел, которые помогут людям в дальнейшем, сейчас. То есть там не помедитирую сейчас, но сделаю там, посижу, что-то там напишу, что-то там распространю. И постепенно-постепенно вот этот приоритет, этот выбор, он на второе место сдвигал, да даже не на какое ни на второе, он вообще убирал из жизни приоритет, который непосредственно главный, то есть задачу спасти свою личность, то есть задачу самому слиться с Духовным миром и тогда уже нести какую-то пользу людям. Потому что понимание пришло, что как же я могу людям помогать, как же я могу что-то нести, когда сама ещё не обладаю твердостью, не обладаю уверенностью, не обладаю тем выбором, который является ключевым в жизни каждого человека. И это понимание помогло всё поставить на свои места, что, конечно, приоритетов всё равно два, то есть второй никуда не делся, но они просто поменялись местами. Что как ни крути, но главное в жизни каждого — это самому прорваться, самому преобразиться, самому прорваться , самому преобразиться, самому проникнуть туда в настоящую реальность, в реальность Духовного мира и жить ей. То есть это приоритет номер один для каждого человека. А дальше уже каждый, конечно, выстраивает себе сам. Но для меня на данный момент является вторым приоритетом — это помощь людям, просто поддержание их выбора, формирование условий для возможности выбора их. Это как один из примеров того, как животное начало может подменять стремления человека, изначально хорошие, но манипулировать ими, делать подмены, которые в результате человека уводят от правды, то есть уводят от жизни, если так сказать. И таких примеров их очень много.

03:23:01 Гость за кадром (И. М.): Извини меня, девочка, но ты познала атаки животного мира. Ты познала личный Армагеддон. И ты его сглаживаешь. Я понимаю, не надо всего рассказывать. Просто, что оно есть. И мир материальный, он способен атаковать и жёстко, и просто так человека не отпускает. Но когда ты понимаешь суть, все его атаки пусты.

03:23:25 Анна: Я думаю, что в жизни каждого человека, который работает над собой, найдётся огромное количество примеров, когда животное начало создаёт очень сильные и крепкие установки. Когда ты живёшь и с детства сколько себя помнишь, у тебя в голове всегда, например, одна установка. Каждый сейчас человек может себе именно конкретно свою вспомнить, потому что это действительно есть у всех. И эта установка во всём на самом деле проявляется, то есть во всей деятельности человека, в его размышления. И тут самый интересный момент, когда ты начинаешь понимать, что эта установка тебе мешает, то есть что она тебе не нужна, но в этот же момент что-то в тебе продолжает кричать, что она тебе нужна. То есть этот момент понимания дуальности, что в тебе есть как будто две совершенно, даже не то, что в тебе есть, а ты фиксируешь наличие двух совершенно противоборствующих желаний или стремлений, сил. Одна из сил (не то, что сил), одно из направлений направления, то есть ты фиксируешь наличие в себе двух разных векторов, которые несовместимы друг с другом, то есть одно исключает другое, как что-то не сходится. И вот это понимание того, что не сходится, оно очень интересное. И тут самое главное — это понять, с чем сходишься ты. И вот это чувство внутреннего выбора, что то, с чем ты сходишься, то, что сходится с твоим внутренним стремлением, не соответствует тому, той установке, которая есть в мозге, той установке, которая навязана Животным началом. Этот выбор, когда ты выбираешь то, что не соответствует установкам мозга, но соответствует твоему внутреннему чувству, то ты, по сути, и делаешь тот выбор, который в дальнейшем открывает для тебя больше возможностей в плане познания Духовного мира, познания себя, познания настоящей жизни. Получается, с каждой такой установкой, которая шла на твой мозг, с каждым таким шаблоном, ты становишься всё более свободным. Но, конечно, тут нельзя упускать тот момент, что исключение каждого такого шаблона — это большой труд. Большой труд именно внутренний. Он выражается как и в форме мыслительной, и в форме переубеждения, разбора, анализа, нахождение моментов подтверждения, например, предположим, в науке, в разных спектрах наук, в истории. Работа с каждым таким шаблоном — это, можно так сказать, именно сильный труд. То есть понятное дело, что могут быть какие-то шаблоны, которые довольно просто от себя откинуть, и всё. Но если мы говорим про такие укоренённые, то это реально внутренний труд избавления от этих укоренённых шаблонов. И этот труд, но он вполне реален. То есть это действительно, каждый человек это может сделать. Даже понимание реальности, предназначения человека. То есть это же очень просто, даже свой мозг можно в этом убедить, если элементарно проанализировать мировые учения, то есть мировые религии. Потому что, ну вот эта мне тема, например, очень интересна вообще, изучение истории и религии с точки зрения знаний данных в «АллатРа». Потому что, когда ты начинаешь читать, ну, например, ту же «Бхагавад-Гита» индийскую, но с точки зрения знаний данных в «АллатРа», то ты начинаешь чётко видеть знания, которые там заложены, чётко видеть подмены. И потом, переходя на Коран, на Весту, на Библию, ты везде начинаешь видеть то единое зерно, то единое знание, которое присутствовало у людей. А что уже говорить о совершенно древних поселениях, городах, где у нас не осталось письменных сведений, осталось только в форме символов, петроглифов, наскальных рисунков. Везде в этом всём ты начинаешь видеть, не просто видеть, а ты начинаешь отслеживать вот это единое Знание, которое присутствовало у людей издревле, Знание, к которому ты сейчас только подбираешься, хотя в древности это было всем известно. Вот тоже такая интересная подмена, она, как мне кажется, сейчас присутствует, что очень часто, когда заходит речь о смысле жизни человека, то звучат такие фразы, что вот издревле человек ищет смысл своей жизни, пытается найти ответы на вопросы: «кто я», «зачем я здесь». Но факт в том, что как раз в древности люди знали ответы на эти вопросы, ничего они не искали. То есть они знали, и то, что они знали, мы сейчас видим на конкретных предметах их деятельности, то, что они нам оставили. А то, что потом это знание начало утрачиваться, и что сейчас мы ходим и спрашиваем эти вопросы, ищем эти ответы, это уже, так сказать, наша проблема. Но они знали, и на самом деле это даже проще, если так подумать, обратить внимание на то, что знали они, и это Знание, не откидывать его, не вешать на это ярлык, что это «допотопное», что-то там неизвестное, а разобраться в нём. Причём сейчас, когда есть конкретное Знание в книгах Анастасии Новых, есть возможность, ну просто потрясающая возможность, которую я сейчас открываю, то есть мы перешли так плавно на материальную сферу, но тем не менее, потрясающая возможность разобраться в том, чем жили люди тысячелетия назад на нашей планете, то есть реально, чем они жили, к чему они стремились, чего они хотели, в чём по-настоящему заключалась их жизнь, то есть не в том быте, какие они там наконечники у них были, какие войны, что они там разводили, а именно чем они жили внутренне. И понимание этого, ну то есть если сейчас реально эту тему действительно сейчас возможно более глубоко изучить, и более глубокое изучение этой темы даст понимание, как мне кажется, современному человечеству предназначение, что поможет уму принять факт существования реальности Духовного мира и принять факт того, что цель жизни человека в этом мире — это именно духовное преображение, то есть это именно формирование новой сущности в духовной реальности. В работе над собой в своё время мне очень помогло осознание единого корня всех шаблонов от Животного разума. Произошло это тогда, когда я начала отслеживать такой шаблон, как обида у себя, и задавать себе просто вопросы такого характера: почему я обижаюсь на этого человека? — Потому что мне не уделяют внимания. А почему я хочу, чтобы мне уделяли внимание? — Потому что если мне не будут уделять внимания, следовательно, у меня будет слабая позиция. А почему я хочу, чтобы у меня была самая сильная позиция? — Потому что если она будет самая сильная, значит я буду доминировать, значит, следовательно, у меня будет большая возможность выжить. То есть это элементарные законы природы. То есть получается вот этот инстинкт выжить за счёт внимания людей, за счёт сильной своей доминирующей позиции, которая у Животного начала присутствует. Это стремление, это программа Животного разума, насколько я поняла, она лежит в основе всех без исключения шаблонов Животного разума. Это глобальная цель того животного, которое во мне чего-то хочет, желает, к чему-то привязывается. Эта цель одна-единственная — выжить за счёт этой доминирующей позиции. Это его цель. Поняв это на одном шаблоне с обидой, я стала применять этот момент в других шаблонах. Как только я начала замечать какие-то проявления у себя другого направления, где-то что-то сравнивают. Сразу же вопрос: Почему я это сравниваю? — Наверное, потому что желание, чтобы у меня было лучше. А зачем лучше? — Чтобы было лучше, чем у других, чтобы снова-таки была сильная вот эта позиция доминации. Потому что когда ты доминируешь, то у тебя больше шансов выжить. Потому что если взять элементарное отношение в животном мире, что у доминирующих особей они сильнее, следовательно, у них больше возможностей свою жизнь продлить. Когда я осознала, что у животного разума цель одна — выживание, я очень чётко стала понимать, что у нас расходятся цели. И это понимание в какой-то момент дало ещё один способ работать над собой. Потому что каждый раз, когда фиксировался какой-то момент желания чего-то, либо, как мы говорим, сравнение, гордыня, Сразу в такой момент возникало: цели? — То есть это не мои цели. Цель, которую преследует какая-то конкретная мысль или какое-то конкретное желание, она расходится с той целью, которую я как Личность себе поставила. Потому что цель меня как Личности — это тоже выжить, но в плане выжить по-настоящему, то есть стать новым духовным существом. То есть моя цель — это жить, жить вечно, жить в новом своём качестве. И эта моя цель не совпадает с целями Животного начала. И понимая вот это, в дальнейшем, когда уже я сталкивалась с какими-то проявлениями Животного начала в своём сознании, очень чётко данное сознание давало возможность разграничивать. И сразу же буквально, так сказать, не давать взлетать этой мысли, а, как сказать, рубить её на корню, потому что ты понимаешь, что под каким бы соусом она ни крылась, как бы она ни звучала, как бы эта мысль ни была сформулирована, она в сущности своей ведёт к одному и тому же, то есть как бы оно ни звучало красиво. Вот это понимание разности целей. Ещё хотела поделиться таким пониманием, осознанием, что мы очень много говорили о выборе, что это ключевую роль играет в судьбе каждого человека. И есть такой очень важный момент, который, когда я для себя открыла, качество моей работы над собой совершенно поменялось. Я поняла, что работа над собой заключается в ежесекундном подтверждении твоего выбора. То есть это и есть работа над собой, когда в своей жизни ты ежесекундно в своих мыслях, намерениях и действиях подтверждаешь тот выбор, который ты совершил сознательно, который ты совершил полностью честно, то есть открыто, по-настоящему. И этот выбор подтверждается тобой каждой секундой, каждым мгновением. И в этом и проявляется вот та настоящая работа над собой, которая даёт свои плоды и результат. И этот выбор ты делаешь для себя лично. Это не некое внешнее достояние, которое ты сообщаешь об этом всем, или которым ты кичишься, или хвастаешься, или выставляешь на показ. Это нечто очень внутреннее и, можно даже сказать, сугубо личное, то есть нечто сокровенное, что ты совершаешь и проносишь это в каждом мгновении своей жизни.

03:34:11 о. Сергий: Ну, мой выбор особой оригинальностью не отличается. Было как одна из составляющего опыта. Опыта этой жизни и работа, и служение в спецназе, и дальнейшее служение, скажем так, священнослужителем. Это тот опыт, который на сегодняшний день просто реализуется в моей сегодняшней деятельности. Само понятие веры в Бога является не конкретным и некрасивым по отношению к Богу. Как можно верить в то, что ты знаешь, что оно есть, с чем ты соприкасаешься, ты это ощущаешь. Я ощущал в себе: что мы делаем, куда мы идём. Вот эту двойственность. И в дальнейшем уже столкновение, скажем так, с людьми, получение определенных знаний – это то, что утвердило на этом пути. А все остальное – это иллюзорность мира, это те маски, которые были необходимы для того, чтобы, скажем, дожить до того времени, до которого мы дожили.

03:35:30 Гость за кадром (И. М.): Это ношение масок.

03:35:31 о. Сергий: Да, фактически то, что происходило, скажем так, на протяжении последних десятков лет, это всё у нас были те маски, за которые приходилось временно себя скрывать.

03:35:38 Гость за кадром (И. М.): Это маски, которые прятали действительность.

03:35:40 Андрей: Ну, мой опыт соприкосновения с Духовным миром и вообще те ситуации в жизни, которые меня привели к этому, они достаточно, я думаю, простые и каждый человек с этим сталкивается. Но что хочу отметить, я жил абсолютно так же, как и все люди, абсолютно одинаково. Я выполнял все материальные установки этого мира в какой-то степени, но внутри меня что-то было… Я всегда чувствовал, что у меня внутри есть что-то ещё. Были перепады такие, что меня бросало из материи духовной, то есть в церковь. В каком плане? То есть я не могу сказать, что я был прихожанином как-то часто, но у меня прямо были такие как волны, то есть буквально либо захлёст в материю и полное отрицание существования Бога вообще до того, что меня как в пелене какой-то вело в церковь, и я там молился, понятно, что на каком-то интуитивном уровне. Я в детстве ещё помню, я просил, чтобы мне Бог дал мудрость или наставника, вот что-то такое. Я помню потом, конечно же с возрастом на это всё наложились другие установки: здоровье, материальное благополучие, то есть вот такие уже вещи, и по сути игрался с этими вещами. Каким образом? То, о чём мы с вами здесь говорили, это, допустим, или договоры — торговля с Богом, в таком можно грубо сказать виде: я тебе это, а ты мне это — потребительское отношение к Богу, к Духовному миру. Внутри себя я, конечно, чувствовал большой дискомфорт и чувствовал, что это неправильно, но, скажем так, духовная слабость приводила к тому, что система меня ела. Она мне успешно все установки, все программы, которые можно вставлять, она вставляла. Потом с возрастом банальное шаблонное это построить дом, хорошая работа, девушка, жена, семья, как стремление к этому. Но в этот же момент параллельно я чувствовал внутри безысходность и бессмысленность. Чем больше я погружался в материю, тем внутри меня образовввалась как пустота, бессмысленность абсолютно. Я не понимал, видел какую-то шаблонность и зацикленность и был такой момент в моей жизни, что у меня вот эти две грани: материальная жизнь и несоответствие этих стандартов, какое-то внутреннее понимание, что я неправильно живу, я что-то не то делаю, оно какое-то внутреннее. И как-то раз я написал письмо самому себе, где я обращался к Богу, и конечные слова были такие, что «я хочу познать Любовь». Я хочу познать Любовь в полном смысле этого слова, потому что я как-то внутренне чувствовал, что это то, что надо. И в этот период (как мы знаем, случайности не случайны) попадаются книги Анастасии Новых. Я их прочитал, сразу скажу, прочитав всю серию «Сэнсэй»: первый, второй,... «АллатРа» ещё тогда не было. Много информации из этих книг я не запомнил и не понял, но на внутреннем уровне у меня такое впечатление, как будто бы я испил от самого вкусного, самого ценного источника. Я понял что это для меня самая большая ценность в жизни, то возвышение к Богу, что вот ты понимаешь, прочитав про Агапита Печерского (вообще просто летаешь на крыльях), про Гелиаров (там вообще), выполнение ещё медитаций, духовных практик. А когда мой, скажем, знакомый, который мне эти книги посоветовал прочитать, ещё сказал, что есть возможность, скажем, обучаться искусству Гелиаров, что есть возможность хотя бы попробовать себя на этом пути, то у меня внутри просто что-то взорвалось. Это был один из самых прекрасных моментов в моей жизни. Скажем так, я встал на духовный путь и начал заниматься. Этот путь не был гладким, то есть приходилось в себе искоренять много шаблонов. После того, как познакомился с книгами Анастасии Новых, меня начали друзья все «спасать». Почему? Потому что человек меняется, перестаёт употреблять спиртное, начинаются какие-то изменения. Естественно, системе это не нравится. Даже не тем людям, которые окружают, а системе не нравится. Эти люди со всех сторон начинают меня «спасать».

03:41:01 о. Сергий: Система начала их подсылать.

03:41:03 Андрей : Да, да. То есть вот они влияют, они там говорят, что мы с тобой не будем общаться, то есть начинаются какие-то провокации. Но какой-то такой интересный был момент, чем больше они меня давили, тем мне сильнее хотелось противостоять этому внутри. То есть я понимал, что я иду правильно, и чем больше меня давили, тем оно какой-то обратный эффект имело. Мне даже кажется, что если бы меня не так давили, то, может быть, не было бы таких вот прорывов. Прочитав уже книги (не один раз) Анастасии Новых, соприкоснувшись с определенными вещами, как сегодня помню этот день — еду в машине, у меня такой боевой дух, настрой такой, я чувствую всё, вот именно как будто бы что-то открывается, и был такой очень сильный настрой, вот этого движение вперёд. И я понимаю, что это вопрос как бы во мне и в моей духовной стойкости, насколько я готов посвятить свою жизнь Духовному миру и отказаться, по сути, от иллюзий. Я понял, что вот тогда уже всё, что настолько уже эти иллюзии надоели, и что уже чувствуя настоящее, понимая настоящее, с одной стороны, было непонятно, как можно вот это вот петлять, а с другой стороны, и понятно становится, что духовно надо расти и Дух надо укреплять. Потому что духовно слабый человек, он будет прыгать, как в лабиринте, о котором говорят, что когда человек сворачивает на определённых узлах, ему сложно потом выйти опять на духовную тропу. Естественно, занимаясь духовными практиками, не всё сразу получалось. Концентрация внимания, всё что угодно, мысли, куча поток мыслей. По ощущениям вот эти взлёты, падения, наполнения, наоборот, или невозможность делать духовную практику из-за каких-то причин, чрезмерного преобладания мыслей в голове и тому подобное. Это всё преодолевалось банальной работой. Просто вот выполнением практик, несмотря ни на что. То есть вот как получается, надо просто делать. Вот это вот просто делать, вот оно получилось. То есть просто делать, вот просто делать, несмотря ни на что. Перечитывал книги, период жизни был такой, и сейчас он продолжается, что буквально те, скажем, родственники, которые там, родители, они говорят, что у тебя других книг нет или что. Эта ситуация, я думаю, всем читателям книги Анастасии Новых знакома. То есть, читая каждый раз, находишь новое. И вот сегодня, разговаривая о Гелиарах, в принципе, поднимали темы. Если, как говорится, положа руку на сердце, прочитать «Эзоосмос» внимательно с карандашом (даже себе вот закладки сделал), тут полностью описано всё. и задачи Гелиаров, их цели, какая разница между Святым и Гелиаром, в чём принципиальная разница, какие, что, с чем приходится бороться людям. Хотелось бы в тему нашей передачи зачитать абзац из книги «Эзоосмос».

«И вся ответственность за выбор в своей жизни лежит на человеке. И если он выбрал себе жизнь раба материи, так и будет кувыркаться в своих реинкарнациях, пока для него не наступит полный «гейм овер». А если захочет стать свободным и жить настоящей жизнью, в любви, он сможет достойно выйти из лабиринта материи. Смысл заключается в чём? Чем выше человек сможет подняться духовно, тем больше и положительнее сумеет влиять на неорганизованные материальные субстанции. Ведь истинное покаяние — это когда человек прекратит игру в иллюзии и начнёт жить по-настоящему, по законам Духовного мира».

То есть, опять же, что мы здесь видим? Мы видим тот шаблон, который работает во мне. Животное начало затирает. То есть, прочитав книгу 10 раз, всё равно возвращаешься к одними и тем же вопросам, реально. Ещё я помню, такое было разрушение одного шаблона, такое достаточно болезненное — я считал себя хорошим. То есть, я реально считал себя хорошим, но однажды Игорь Михайлович мне сказал, если бы ты был хорошим, тебя бы здесь не было уже. Как-то вот это понимание, не понимание, а навязанный шаблон от гордыни, что вот я хороший, я не пью, не курю, к людям нормально отношусь — значит я хороший. Но я понял, что для того, чтобы выйти, этого реально недостаточно, то есть этого недостаточно, просто быть в понимании системы хорошим. Всё равно у меня присутствовали те же установки шаблонные, то есть это шаблон был, с которым пришлось поработать, реально. Это всё равно, что, я не знаю, побитый, на обочине лежишь в каком-то дерьме оплёванный, затоптанный. Вот это состояние, когда ты теряешь связь с Богом и внутренние ощущения, то есть энергетику, она тебя и питает. И вот эти понимания: потери энергии, соприкосновения с тем миром, неприятность соприкосновения с материальным миром, то есть лживость, вот это всё, оно, ну, собственно говоря, опыт. Этот опыт, он помогает разрушать шаблоны, и сейчас, если кто-то может подумать, что это как-то плохо там от шаблонов избавляться, я могу сказать, что ты настолько великолепно, когда ты реально свободен, то есть ты делаешь то, что нужно, и то, что хочешь ты. Именно ты понимаешь, что правильно делать, и делаешь это. А не, скажем так, тело тебе говорит или просто разрывает твоё сознание, Личность давит со всех сторон, что ты там должен что-то пойти, что-то сделать, или тебе срочно надо что-то. То есть вот эта вот свобода от этих шаблонов, она ни с чем не сравнима. Потом пришло понимание того, что, опять же, эту тему затрагивали сегодня, это система общая животного разума и индивидуальное животное начало в человеке. Подошёл этап работы с этим. Было обнаружено то, что у меня в голове разговаривает голос животного начала. Собственно говоря, этот голос обнаружился у всех. Но этот этап понимания тоже привёл к разделению. Разделение было в тот момент огромнейшее, ты вообще понимаешь, что ты не то, что ты думаешь, и то, что твои мысли — это не твоё, то есть это настолько навязано, и вот работа в практиках, и вот эти все опыты, они приводят к разделению, то есть к разделению тебя. И ты понимаешь, насколько всё-таки Я был контролируем, то есть во всех мелочах, во всех шаблонах, буквально в жестах, в речи, в предпочтениях, в еде, всё что угодно. И чем оно держало? Оно держало внутри, мыслями в голове, что тебе надо, что очень сильно зависит от мнения окружающего. И вот эти все моменты, и с ними можно работать. Очень простым способом, понимая и признавая, что в тебе это есть – это уже первый шаг к тому, чтобы с этим бороться. То есть, с чем работать? Ты понимаешь, с чем работать? Если ты считаешь себя хорошим и всё хорошо, а с чем работать тогда? Я же уже почти Святой, с чем мне ещё работать на собой надо? Перестаньте. У меня же всё хорошо. И вот эти вещи, они, с одной стороны, как заноза, как зуб мудрости, вырываешь — больно, а потом понимаешь, что очень хорошо! Избавляясь от этих шаблонов, получаешь свободу. Конечно же, самый главный и самый сильный, скажем, крючок животного начала у меня — это гордыня. Это выражалось во всём, то есть оценки людей, начиная от одежды, как кто выглядит, говорит, кто на чём ездит и тому подобное. Как, говорят, можно не оценивать людей? Да, спокойно можно не оценивать людей. Понимая вот эту двойственность, ты смотришь, и к тебе приходит предложение твоего животного начала — оценить. И в этот момент у тебя есть выбор: оценить или послать куда подальше. Посылая куда подальше, обретаешь свободу

03:50:05 Гость за кадром (И. М.): Вопрос: кого послать? Ведь люди не поймут.

03:50:09 Андрей: Послать негативные мысли, те мысли, которые присутствуют в голове

03:50:14 Гость за кадром (И. М.): И того, кто навязывает тебе эти мысли

03:50:16 Андрей: Совершенно верно и того, кто навязывает эти мысли в голове. То есть работая с животным начальством, мы все поняли, что животное начало с нами разговаривает. Оно нас, как сегодня было сказано, агрессивно заставляет, принуждает, предлагает — всё что угодно делает, но оно это делает вербально всегда. И всегда эти мысли…

03:50:36 Гость за кадром (И. М.): И образы.

Слова и образы. Животное начало всегда атакует человека на эмоциональном, на образном. И буквально в смысле вербальном варианте, то есть оно разговаривает с человеком, оно подкидывает ему идею, шевелит его немножко эмоцией, создаёт ему образы-мечты, причём абсолютно нереальные. Об этом люди не говорят и очень боятся говорить, но когда слышишь их мысли, просто волосы дыбом встают. О чём человек думает на самом деле? Ведь каждый человек создаёт образ от гордыни, себя кем-то реализовавшимся в жизни. Человек, который никогда не умел петь, видит себя певцом, если смотрит по телевизору, как кто-то поёт. Человек, который косолапый от рождения, никогда не танцевал, но если показывают по телевизору, как аплодируют тем, кто танцует, он видит себя супер танцором. Человек, ни разу не заходивший даже из любопытства в спортивный зал, когда смотрит Олимпиаду, видит себя победителем. И он видит. И эти образы как раз и есть от Животного разума. А можно рассказывать, что это психология или ещё что-то. Но это могут рассказывать те, кто никогда в жизни не работал с собой, те, кто далеки от понимания, что такое Животный разум. Но когда человек сталкивается с работой над собой и сталкивается с этими иллюзиями, которые навязываются, он чётко понимает, что это иллюзии, зачем они и какую цену человек заплатит за иллюзии. Но также и в этой жизни, в этой трёхмерности человеку навязывается иллюзия не только в сознании, но и в восприятии этого всего. Конечно, работа над собой — это тяжёлый труд, но зато он познавательный. И тяжёлый он только на первых порах, когда его Животное начало шепчет, кричит и ратует за то, чтобы человек остался в подчинении ему, когда оно сопротивляется. Но если человека выбор окончательный в служении Мира Господа, то Животное начало не властвует. Но зато, приобретая свободу, человек начинает понимать очень многое. И самое главное, он начинает понимать мир Духовный, мир реальный, стабильный. И даже лёгкое соприкосновение с тем миром, ну, скажем, вы все это знаете, даёт понимание вот этой Вечности, не иллюзорности, не какой-то фантазии, которую подсовывает Животное начало, а настоящее, стабильное и вечное, того мира, в котором нет времени.

03:53:29 Андрей: Я понимаю, что они стандартны. Один из таких шаблонов — это казаться, а не быть. То есть заметил за собой такую вещь, что, общаясь с людьми, мне хотелось быть каким-то особенным. То есть как-то выделиться. Но, опять же, стараясь жить духовной жизнью, я понимал, что что-то не то происходит. Что плохо. И опять же это всё выражалось именно на внутренних чувствах. И я понял, когда ты просто приходишь к человеку, просто общаешься, не хочешь ему ничего не доказать, не повыделываться, не попонтоваться, просто ты с ним общаешься, — сразу исчезает дискомфорт внутри. Потому что тайной этого шаблона было влияние на человека.

03:54:18 Гость за кадром (И. М.): Желание влиять на кого-то.

03:54:20 Андрей: Да. Чтобы с помощью чего-то там человек меня посчитал тем, кем я не являюсь, и что-то мне за это какие-то привилегии были. Вот как сегодня заметили, мы говорим, конечно, о шаблонах, о животном начале, о животном разуме, но хочется сказать о том, что нас подвигает к борьбе, скажем, к внутренней духовной работе — это тот свет, с которым соприкасаешься. Ведь именно опыт соприкосновения с тем миром, со светом, с Вечностью — это как маячок. Ты понимаешь, к чему нужно стремиться, занимаясь уже духовными практиками, описанными в книге Анастасии Новых «АллатРа», тот Духовный мир больше открывается. И когда он открывается в тебе, и ты его хотя бы чуть-чуть чувствуешь, то это чуть-чуть, оно настолько тебя наполняет, и ты не понимаешь, как без этого можно жить. То есть, как писали, что теряя связь с Господом, с Богом, с Духовным миром, ты как будто бы нищий, я не знаю, просто никто. То есть это твой источник жизни, это сама жизнь, и она уже здесь и сейчас. И вот в этих пониманиях ты понимаешь, что тебе, в принципе, многие люди говорят, я там хочу выйти, освободиться, но когда ты соприкасаешься с тем миром, ты понимаешь, что тебе выходить никуда не надо. Оно здесь. Вот если ты здесь с Богом, ты здесь и сейчас можешь выйти. Вот здесь. Если оно есть в тебе, это оно. То есть почему? Потому что вот выйти, когда выйти? Это опять Животное начало на потом откладывает это движение. А сейчас что ты делаешь? А вот сейчас, в эту секунду, почему ты не можешь обратить внимание на свою Душу? Вот я себе задавал этот вопрос. И это понимание, то, что пишет Анастасия Новых в книгах, момент здесь и сейчас. То есть, когда твоё сознание, скажем, стягивается от точки «было» и из точки «будет» в точку «здесь и сейчас». Вот когда оно здесь, и ты чувствуешь в себе вот это божественное, вот это оно и есть.

03:56:46 Гость за кадром (И. М.): Ибо сказано, я есть, а не я был или я буду.

03:56:53 Андрей: Вот этот внутренний мир — это и есть источник Жизни Духа. И ты понимаешь, что без этого мира, ты никто и ничто. И у тебя одна перспектива — это стать субличностью, если ты выберешь другое. Но с этим миром у тебя открываются другие возможности — это познание как этого мира, так и того мира. Это расширение кругозора. И самое главное — это жизнь вечная. Ведь для человека что может быть ценнее и важнее Жизни? Ничего в этом мире, кроме Жизни, важнее для человека быть не может. И эта Жизнь, она есть в каждом «здесь и сейчас». Надо просто открыться и прочувствовать её в себе. Никуда ходить не надо, ездить за моря и океаны не надо, а просто открыться внутрь себя и принять этот свет.

03:57:55 Володя: Мой приход к знаниям прошёл через большие тернии, были взлёты и падения. Собственно говоря, ничего сверхъестественного, но в то же время желания, те же самые, как шаблоны животного начала, желание семьи, желание чего-то такого непонятного сначала. Какое-то внутреннее было стремление, но оно вылилось сначала в поиск какого-то знания. Литературы действительно, как отец Сергей говорит, не было. Но вот что-то, чего-то хотелось. Сначала была какая-то литература по истории религии, потом еще какие-то брошюры, какие-то распечатки — то, что подвигло к изучению восточной философии. А потом, опять же, жизнь, которая очень круто развёрнула в одну сторону, а потом в другую. Служение в структурах государственных, карьера, желание создания семьи, как у многих других. И, соответственно, то понимание, которое потом пришло, что подождите, а чем мы занимаемся, мы к чему идём, мы зачем здесь? Понимание, когда соприкоснувшись со знаниями, начал заниматься практиками, собственно говоря, вот это открытие в себе вот того света Духовного мира, оно перевернуло полностью всю жизнь наизнанку. То, что каждого человека касается в мире, жизни, тоже это прошёл — были какие-то желания, чьё-то признание. Потом со временем это прошло и осталось такое понимание, что по большому счету ничьего внимания нам не нужно, мы сами в себе, когда мы в себе находим вот ту изюминку, вот то единственное состояние «здесь и сейчас». В передаче очень хорошо говорилось, мы стоим в точке, весь мир движется и это порождает вот это движение из вчера в завтра, и оно всё время меняется, пропадает, исчезает — оно временное. Человек, когда приходит к пониманию, входя в практику, понимание, насколько красиво, насколько любовно, насколько это захватывает, человек просто попадает в такой реальный мир, с которого не хочется выходить. В то же время мы понимаем, что жизнь проходит, проходит очень быстро. Если мы стремимся к чему-то вечному, значит, нужно это делать постоянно, каждую секунду. Потому что никто не знает, когда закончится эта жизнь. Никто не знает, как мы её закончим и кем. Как говорят, не важно, кем ты ступил на путь, главное, кем ты оттуда выйдешь. Понимаем, что мы можем объединиться и стать единым целым только в Духовном мире. Вот каждый из нас, который прикасается к Знаниям, который идёт по этому пути, выходя туда, только там мы можем быть едиными, здесь мы попадаем под шаблоны животного начала, здесь нас разделяет всё время вот этот животный разум. Но именно духовность нас всех объединяет, всех вместе. Это такая сила, которая может сделать очень много для людей, для изменения вообще всей ситуации на всей планете.

04:01:37 Гость за кадром (И. М.): Когда люди становятся проводниками Духовного мира, они объединяются уже здесь. Они чувствуют друг друга. Это Знание друг друга. Это другое восприятие совершенно. Здесь не нужен вербальный контакт или ещё что-то. Здесь не играет роль ни расстояние, ничего. Мир меняется для этих людей.

04:01:59 Володя: Вот это ощущение Духовного мира, которое вместе во всех есть. Это прекрасно. Это то, что делает нас живыми. Мы знаем о теле, мы знаем о животном разуме. Но очень просто для людей понять на самом простом примере. Когда идут похороны, есть труп человека. Мы говорим, это труп человека. То есть то, что ему когда-то принадлежало, это та машина, в которой он когда-то был. Если человек живой, он действует, он чувствует, у него есть выбор, у него есть возможность и шанс стать живым, действующим, духовным существом. Когда человека нет в этой машине, это труп. Он холодный, бесчувственный, никакой. Это тот прах, который остается после того, когда человек уже его покинул. И этот шанс — стать Духовным существом, слиться Личностью со своей Душой нужно использовать. И это то единственное, к чему человек должен стремиться всю свою жизнь, отдать этому, посвятить свою жизнь. И не только самому это сделать, но принять на себя служение, пронести это Знание, отдать это другим людям, чтобы они тоже смогли это сделать, увидеть реальность Духовного мира, дать всего себя служению людям. Вот это один из тех приоритетов, которые в принципе у человека должны быть.

04:03:29 Гость за кадром (И. М.): Они и есть эти приоритеты в каждом человеке. На самом деле Личность каждого человека, она испытывает это стремление и желание. Личность всякого человека стремится к свободе, стремится к настоящей свободе и Жизни. Но, к сожалению, когда над ней доминирует система животного разума, то человек живёт иллюзией, и он не видит этой свободы. Система подсовывает ему свободу ложную в мире материальном, обещая некую свободу здесь, для его тела. Обещает какие-то улучшения здесь для его тела. И человек стремится создать некую условную свободу для себя, как для существа материального. Но найти её здесь невозможно. Человек не может быть свободен в теле. Ибо тело — смерть. Да, но это чувствуется и понимается, когда знаешь. А когда человек не соприкоснулся с этим, когда у него глаза зашорены различными системами и установками, различными религиозными практиками, различными внушениями, или же банально атеизмом, то есть атеизм как форма служения системе животного разума, материального мира. Атеизм — это вовсе не отрицание всего и вся, невидимого мира имея в виду. Атеизм — это одна из наиболее эгоистических и жёстких форм. Когда настолько сильно животное начало в человеке, что порабощает разум, и все подмены происходят из-за неправильной интерпретации и понимания внутренних желаний самой Личностью. Ведь она стремится к свободе настоящей, свободе от смерти, а её подменяют свободой некой иллюзорной, выбором того или другого политика, свободой каких-то прав или ещё что-то. Какие могут быть права у тела? Одно право — превратиться в прах. Другого не дано. Но Личность, как ты только что сказал, — это не прах. Личность — это то, что остаётся после смерти тела. Вопрос в другом. Уйдёт ли оно в едином целом вместе с Душой, став Ангелом, или станет субличностью, просто энергоинформационной структурой? Вот в чём смысл. Но тяжело это объяснить людям, которые никогда не прислушивались к своему внутреннему голосу. Когда люди даже не знают, что они не есть тело. Когда люди привязывают себя всю жизнь к телу, всю жизнь служат животному началу, им тяжело услышать. Но вопрос не в этом. Каждый делает свой выбор.

04:06:28 Володя: Шанс есть у каждого.

04:06:30 Гость за кадром (И. М.): Шанс есть у человека до тех пор, пока он жив. Но когда человек откладывает своё духовное развитие на завтра, завтра для него не наступит никогда. Ибо это превращается в горизонт, который невозможно постичь. Лишь став горизонтом, ты получишь свободу. Не призрачную, а настоящую.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

04:07:00 Андрей: Такая волнующая сегодня была передача для нас всех. Спасибо большое, что приехали к нам вновь. Мы рады вас видеть. Очень большое спасибо нашему сегодняшнему гостю за такую подробную и ценную информацию. Я думаю, что эта информация всколыхнёт души многих людей.

04:07:23 Гость за кадром (И. М.): Я надеюсь, что они не останутся равнодушны к тому, о чём мы говорили. Я имею в виду не души человеческие, а Личности. Души и так не равнодушны вообще.

04:07:34 Андрей: Да, чтобы Личности, те, которые ищут, которые хотят и которые делают свой выбор, они могли его сделать осознанно и с пониманием того, что они делают и к чему это в конечном итоге приведёт.